[互動故] 中學畢業年

想襯sem break無咩嘢做寫下故
-------------------------------------------------------------
你是一個剛踏入中六的中學生
距離離開中學生涯只有約半年的時間
你驚覺自己在這十七年的生涯中沒有半點作為

論成績 你不是名列前茅，也不是最後一名
論運動 你不是運動健將，也不是運動白癡
論愛情。。。 唉，不要再說了
你想在離開中學前做點事來，讓自己的中學生涯加多點色彩

今天，是8月31日，明天就是開學的日子了，你決定開始作出改變，萬事起頭難，你正在煩惱明天要鬧鐘幾點響呢？

A 06:30
B 07:00
C 07:30
D 08:00

(暫時以最快得2票選項為準，其後更改再作通知)

D

你選擇了08:00
-------------------------------------------------------------
難得是中學暑假的最後一天，當然是要好好享受最後一夜的優質睡眠，遲到也所謂吧！

翌日，你如常在8點按時起床，學校在8點10分便會計遲到，以目前的情況來看，就算你面前有一輛的士也是趕不及回校的，所以就直接不趕了。

所以起床後的第一件事，你決定：

A 先跟準備上班的父母打招呼
B 更換衣服
C 梳洗
D 繼續睡覺

推

[暫時今次嘅故係有幾個定位 例如係學業，愛情，運動，人際關係等等，會係主角升year 1嗰陣完故做總結]

你選擇了繼續睡覺
-------------------------------------------------------------
人愈大，能睡的時間便愈小了，記得在小時候，自己總能在假日時8點便準時醒來，到現在生活愈來愈忙碌了，睡覺便成了奢侈品。

所以，就讓我任性一次吧。

原本以為今次可以一睡不起，誰知到了8時半，你便被人拍醒了，你張開眼，看到母親焦急的表情。

「仔，起身啦！你唔記得你今日係開學咩，學校嗰邊打過嚟問你係邊呀，快啲起身返學啦。」

你不情願的起了床，最後換好衣服，梳洗完便出門了，乘搭巴士後，你跑到學校正門，已經9時15分，你看到訓導主任正在等待遲到同學前來。

「同學，做咩咁遲先到呀，遲左成粒鐘啦喎。」

你決定回答。。。

A 唔知醒
B 無巴士
C 地鐵塞車
D 腳痛

感謝支持 啱啱訓左陣，依家去寫

C

呢個以前初中真係有人講過

你選擇了腳痛
-------------------------------------------------------------
「sor...sorly呀，呀sir」，你立即扮死狗的摸着自己腳裸的位置，「腳痛所以行得慢左返嚟」

但很顯然這招對做了二十年的訓導來說起不了任何作用，「咁腳痛你唔叫家長打電話返嚟話返唔到學？如果你真係要返嘅唔識出啲出門㗎？」 , 又是這一招了，訓導往往將同學遲到的原因說成是我們不夠早出門，幸好我今天不是真的腳痛，不然就真的無辜了。

最後，你還是要在遲到名單上留了你的名字，等待作出處罰。不過看了看單上的名字，看來滿多的同學都在第一天遲到吧。

最後你走上樓梯，進入自己的班房---6D , 才一進門，班上的眾人都向你看過來，一班聲音向你道來，「同學，咁遲先返到嘅，唔緊要啦，你叫咩名呀，等老師認識下你。」

看來是換上新的班主任呢，那麼你告訴班主任你叫什麼名字呢？

A Jason(本來的英文名)
B Joseph
C Dick
D Happy

我原本以為你地會揀呢個

Happy 仔

點解唔係呢個

我都想知

暫時決定每日最小出5篇只會多不會少

見啲人全部答D，已經唔想睇

你選擇了Happy
-------------------------------------------------------------
「Errr... My lamp... name is Happy.」， 你用唔鹹唔淡的英文介紹自己，「叫我Happy仔就得」，此言一出，全班上的眾人都發出了笑聲，看來是因為你在撚新來老師的行為為全班死氣沉沉的氣氛帶來了一點的歡樂。

介紹完畢後你決定返回坐位就坐，這時你環顧四周，發現全班三十個座位有5,6個還是空的，你決定坐在。。。

A 第一排側邊位置
B 第三排中間位置
C 最尾一排中間位置
D 最尾一排側邊位置

咁你就要幫手答下其他啦 反正首2票

C
呢次本身想揀D

同埋其實我唔係諗住次次都一定係4個選項所以唔洗揀死一個

推啊

你選擇了坐在最後一排側邊位置
-------------------------------------------------------------
坐在最後一排是每個學生的夢想，因為坐在這裏，老師留意你的機會便大大下降，這樣你才可以與別人談話渡過沉悶的課堂。

而為什麼要選擇角落位置。。。大約是因為你只是班中不起眼的小薯仔，坐在眾人之中感覺不太好吧。。。

由於你遲到了一小時，剛才課室發生什麼事你全然不知，這時你決定問附近的同學發生何事，你決定

A 問坐在前面的同學
B 問坐在右邊的同學
C 問坐在左邊的同學 (你坐在課室最後一排最左邊位置)
D 問坐在後面的同學 (你坐在課室最後一排最左邊位置)

感謝豬巴

B

你選擇了問坐在右邊的同學
-------------------------------------------------------------
「Err.... 」， 你拍了拍鄰座同學一下，是一名女孩，「可唔可以同我講下我未返嚟之前個老師講左啲咩。」

鄰座的女孩轉頭過來，還未跟你說話就已經笑起來，想必是想起你剛才的自己介紹。隨後她說：「可以呀，其實都無咩特別嘢發生，都係介紹下佢自己叫咩名，派左啲通告，手冊，講下啲班主任廢話咁，我將你啲嘢放左係你櫃桶到啦。」

「同埋呢Happy 仔，叫我愛麗絲得㗎啦，因為我英文名叫Alice 。」女孩再向你微笑道。

你向愛麗絲道謝以後，的確在櫃桶找到了你的東西。這時候，是9時半，全體同學要到樓下禮堂參加開學禮了，你帶上你的東西準備下樓。

在離開前，你跟自己說，既然都和愛麗絲開始談話了，要再深入和她繼續談嗎？不然真的到畢業時連找個熟人幫你影相也難了，你決定。。。

A 不去找她
B 上前繼續和她談話

A

咪係。揀 B or C 都好吖

所以要巴打幫手揀下其他呀

樓豬呢

你選擇了繼續和她答話
-------------------------------------------------------------
「愛。。。愛麗絲。。。」你邊跑邊說，從後叫住了她。

「做咩呀？ 」

「無呀。想一路行落去一路揾人傾計姐。」你如實的說，事後你還真佩服了這時你竟可以如此直接了當。

「好呀。咁你可唔可以同我講下呢間學校嘅嘢。」

在她回應你的同時，你才發現你這六年的中學生涯裏其實從來沒有見過這個女生，令你覺得異常驚奇，中六還可以轉校的嗎？

所以你決定先去問問有關她的事，一會才告訴她有關學校的事。

你決定問。。。
A 其實你今日係咪返錯學校？
B 你轉校過嚟嘅？

a

你選擇了 其實你今日係咪返錯學校？
-------------------------------------------------------------
「其實你今日係咪返錯學校？」你認真地問。

愛麗絲看着你認真問的模樣，不禁大笑起來：「哈哈。。哈哈哈，你份人都幾搞笑㗎喎，啱啱就介紹自己做 Happy仔，依家就問我係咪返錯學校。」愛麗絲哭笑不得，「其實呢... 我係retaker嚟嘅，上年高你一級，因為dse考得唔好... 所以就決定重讀中六... 但我又唔想俾我原校嘅人知我重讀，所以就揀左呢到囉。」愛麗絲露出失望的神情。

你心諗，仆街了，第一日識人就咁快要人講啲傷心事出嚟，仲要係無耐之前先發生嘅事，在此時候，你決定。。。

A 拍一拍她膊頭表示同情
B 說話安慰她
C 沉密不語

沉默 沉默 沉默 沉默 沉默
沉默 沉默 沉默 沉默 沉默

罰自己改正10次

愛麗絲：你個鹹濕仔

拍下膊頭啫

有無愛麗絲圖，無既好難抉擇

快啲加佢whatsapp就可以睇到佢icon

你選擇了拍一拍她的膊頭表示同情
-------------------------------------------------------------
在這種尷尬的氣氛後，說什麼話也是徒然的，行動勝過千言萬語，你拍了拍她的膊頭，表示你明白她的情況，她回應你一個簡單的微笑，這個甜蜜的微笑，深深的印在你心中，揮之不去。

「係啦，你話講呢間學校啲嘢俾我聽㗎。」愛麗絲轉了話題，改變了尷尬的氣氛。

時間有限，快到達禮堂了，你只能告訴她兩項事情

A 校園設施位置
B 同級同學的事情
C 有關學校制度的事情
D 同學的日常生活

B D

A帶佢行下

D出線，仲差一個

b

夜小小再打

屌你 B啊

你選擇了 校園設施位置，同學日常生活
-------------------------------------------------------------
「咁你啱啱今日初嚟報到，我同你講下學校啲嘢係邊啦。」

「好呀！」愛麗絲報以期待的眼神。

「咁首先就班房啦，F1就1樓 , F2就2樓，如此類推，小食部同操場係UG , 仲有另一個操場同泳池係G樓 , 校務處同教員室都係1樓。天台係7樓不過平時鎖左應該入唔到。最重要嘅地方大約係呢啲，揾日再帶你周圍行下。」你一邊說，一邊留意愛麗絲的樣子，她就像發現了新世界似的，似懂非懂地點頭。

「咁仲有就係我地啲同學平日放學會做啲咩，校隊嘅會去返相應嘅場地練習，如果個場地無人用可以自己帶嘢落去玩，打下波游下水都可以。不過多數高form都係去晒啲補習班或者自己留係課室到温書，或者都係俾老師全班留低一齊温書，啊。。。到禮堂啦，一陣再講啦！」，說時遲那時快，禮堂就在你倆眼前。

「咁好啦。。。唔該晒你呀！」你留意到愛麗絲露出失望的樣子，你隨後便報以你一個微笑就進去了。

只有你留在禮堂面前傻傻的站着，看着她遠去的背影。奇怪，為何我好像這麼留意她？

就在此時，從後有人拍一拍我的膊頭，轉頭一看，原來是和我同班6年的傻強

「喂，做咩眼甘甘望住門口。」傻強問我。我應該答。。。

A 你有無留意新嚟嗰個女仔？
B 關你撚事？
C 你睇下嗰邊！
D 沉默

深夜無人睇故

你選擇了回覆 關你撚事？
-------------------------------------------------------------
由於你想不到任何藉口解釋你的行為，你直接回應了傻強一句：「關你撚事呀？」，反正他和你這麼相熟，他也不會介意你這樣回應他吧。

傻強淫笑道：「真係無嘢？ 」，難道我剛剛和愛麗絲說話給他看到了嗎？如果是真的就仆街了，像他這樣的大聲公不用半天便會傳我和愛麗絲有路，看來必需找點東西塞住他的口。

我應該。。。

A 金錢誘惑
B 開心share靚女J圖
C 借功課給他參考

d 打鳩佢

老死嚟唔打得

你選擇了 開心share靚女J圖給他
-------------------------------------------------------------
「啦得得得夠啦吓，最多一陣share 扑多嘢結衣 同 三下悠亞啲最新J圖俾你睇，咪又周圍傳我同人有路呀。」，你以靚女J圖塞住傻強把口。

傻強當然識趣咁講：「算你啦bro 」

片刻，開學禮即將開始，全體學生都按照學號在禮堂就坐。開學禮不外乎都是唱校歌，祈禱，校長說一些展望將來的廢話，反正大部份的學生都不是在用心聽。有的人在位置呼呼大睡，有的在趕完成還未做完的暑期功課。

而我。。。則是靜靜的安坐。腦海裏還是回憶着愛麗絲漂亮白晢的可愛臉孔和笑容，還有她那瘦削但標準的身型。。。不不不！為何我會這麼在意她呢？毒撚還是不要有這麼多的幻想好了，專注在其他事情吧。

我帶來的東西只有剛剛的手冊，隨便的翻了翻，看什麼東西好呢？

A 上課時間表
B 今年可參加的學會名單
C 校曆表

重甜plz

識人第一日點會咁快重甜

你選擇了 觀看校曆表
-------------------------------------------------------------
每年開學第一件事便是觀看手冊上的校曆表，因為學生最着重的特別日子都是列印在上面，以下為學校特別活動日：

9月1日 開學日
9月29-30日 陸運會
10月15日 秋季旅行
10月31日 水運會
11月15-30日 第一學期考試
12月20日 聖誕聯歡會
12月21日 家長日
12月22日-1月1日 聖誕節假期
1月8-23日 中六mock
2月8日 中六last day
3月中-4月尾 Dse
7月8-10日 放榜減壓3日2夜營
7月11日 放榜

「拍拍拍拍拍！！！！！」， 台下的同學掌聲如雷，相信是校長已經訓話完畢，開學禮即將完結。現時為11時正，開學禮完畢後有15分鐘時間小息，該做什麼好呢？

[該次選項為重大事件，每項選擇均有得失]

A 找愛麗絲談話
B 返回課室趕暑期功課
C 周圍逛逛
D 尋找J圖send給傻強

你選擇了 找愛麗絲談話
-------------------------------------------------------------
校長離開後，訓導主任上台作出一些宣布：「唔該晒校長，今日係第一日開學日，希望同學都可以揾到自己嘅目標，好好學習。新嘅一年大家應該要好好遵守校規，我唔希望今日部份遲到嘅同學再犯同樣嘅行為，因為遲到人數眾多，我地訓導組決定今日遲到嘅同學係聽日放學之後要留低半個鐘係禮堂自修，等同學好好反省。」

媽的，一開學就要俾人罰留堂，真係煩。

大家在禮堂解散後，都各自散去不同地方，我在人海中嘗試尋找愛麗絲的身影，但片尋不獲。

突然，眼前開始眼花繚亂，頂，看來是頭痛又開始發作了。。。由這幾年開始便開始有頭痛的問題出現，可能是因為學業壓力太大的關係吧。。。

先找個地方休息。。。

A 返回禮堂就坐
B 返回課室就坐
C 到樓下小食部就坐

c

一陣夜小小寫

你選擇了 到樓下小食部就坐
-------------------------------------------------------------
你頭昏腦脹，看來情況十分嚴重，決定到樓下一層的小食部找個位置坐下，你跌跌撞撞抓住了樓梯的扶手，一步一步的走下樓梯。

此時，傻強突然出現在我的身旁。
「喂，你無嘢呀嘛，面青口唇白喎，你頭痛又嚟啦？」，傻強擔心問道。

好不容易在小食部找到位置休息，傻強隨即在褲袋中找出頭痛藥，給了我一顆。果然老死還真的是老死，我什麼也沒說便知道我出了什麼情況，而且還隨身帶了藥給我，果然沒有識錯你這個兄弟！

「唉。。。唉。。。 J圖一。。。一陣後補。。。」，我按着腦門痛苦地說。
「得啦呢啲唔重要啦，你記得先俾我。我似係啲咁斤斤計較嘅人？」，傻強答。

經過小息十五分鐘的休息後，你感覺好多了，你和傻強隨即返回了6D班房。當你步回自己的位置時，愛麗絲已經安坐在她的位置。

她轉過身來，看着你說：「係呢。。。介唔介意俾你個電話號碼我。。。？咁我以後有咩學校嘢唔識都可以揾你。」，你留意到她問你的時候她的眼裏和臉孔都是通紅的。奇怪，問一個男生拿電話真的有這麼羞愧嗎。。。？

A 可以呀
B 不了

A plz

你選擇了 可以
-------------------------------------------------------------
記得以往中一入學時，你和現在的愛麗絲一樣，對新的校園是一無所知，你很需要別人帶領着你。因此面對着愛麗絲現在的情況，你是十分的理解，猶其你是她進入這間學校後第一位跟她答話的同學，是她的第一名好友。你也是有責任盡地主之儀，好好帶她渡過這段困難的時間。

而且面對着如此漂亮的女孩，你也不忍心拒絕她。

你將電話交給她以後，你們便襯班主任還未來的空擋偷偷的拿出手提電話，互加對方為聯絡人。恭喜你，第一天便成功抄到人牌了！

在你加了她聯絡人以後，便點進whatsapp通話看看是否能找到對方的whatsapp , 誰知一看到whatsapp頭像，你整個人立時呆了。

愛麗絲whatsapp頭像：

雖然愛麗絲天生麗質是已確定的事實，但她的頭像更是能展現她青春的氣色，應該是男孩子理想中的女孩模樣。愛麗絲向你道謝，隨後班主任來了，你倆立即收起手機，還好，你們坐在最後一排的位置，老師沒有看到你們偷雞的行為。

.
.
.

然而，以上的事情全被坐在遠方的傻強觀看到了。

本次沒有選擇。

可以預告定主角，傻強同愛麗絲三個人之間嘅關係唔係咁簡單。
可以試下估下佢地係咩關係

Lm

夜晚個個訓晒無人睇故推post ?

難得我揾埋圖

繼續出啦

一陣

求示意圖ig

我係連登post揾所以都唔知

傻強細妹?

開學日轉眼就完結了。

今天，就像和平常一樣。
班房的人都是你熟識的臉孔，大家過完暑假也沒什麼改變，友誼、同學之情依舊。唯一改變的是，你鄰座有一位新來的女生，她給你的感覺，就像是一個認識了很耐都老朋友，給了你一份與別不同的親切感，但事實上她卻是第一天和你相遇，你心信你們可以成為很好的朋友，你深切相信。。。

時間，停留在開學日下午1時。

開學日在半小時前完結，你無聊的在中學附近的街道上行走。
突然，手機傳來whatsapp響起的聲音。

「喂，你地到未呀，我搭緊車啦！」
「未到呀，我食埋lunch 先嚟。」
「我都係呀！」
「咁一陣見啦」

原來是小學同學在whatsapp group中吹水，每年的9月1日下午，各所中學都是放上午的，因此以前曾經約定過每年的9月1下午大家都要回小學探一下老師，今年轉眼便是第6年了。

今年，我要再回小學一次嗎？

A 去
B 不去

無咁簡單 其實開學日俾左小小提示
可以留意下你覺得有疑點嘅地方

retaker 就算係都傻強家姐啦

支持樓主，加油!!!

傻強鍾意主角
alice鍾意傻強 ？

愛你

如果依家估到佢地3個嘅關係應該係神人
依家最多係有疑點但正常應該未估到點解住
得閒會寫下番外篇由傻強同愛麗絲視角 就會明多啲

唔會係傻強家姐掛？主角同佢咁熟應該唔會唔知

同父異母或者同母異父

重睇咗次都係諗緊點解入禮堂前愛麗絲會有失望表情，唔通傻強已經講過？

~番外篇~
時間跳回至個多月前

今天，天外下着微微細雨，女孩從洗手間提出雨具，慢慢的換上校服。

「我出門啦！」，女孩對着房間內大喊。

...

....

.....

沒人回應。

女孩提出雨具在雨中跑起來，可惡，為何今天才會遲起床！今次絕不可以遲到！

女孩剛好乘搭到巴士，看着天外灰蒙蒙的世界，不只是她看着，和她同年的少男少女都一起抬頭看着同一個天空。今天，是他們的收成日。

課室中，三十名學生一同坐着，卻靜得鴉雀無聲，他們能聽到的，只有他們緊張的呼吸聲和心跳聲。

此時，一名老師趕至，他的樣子同樣是臉如死灰，只是輕輕的說：「咁派啦喎。。。祝大家好運。」

每位同學跟從學號從坐位起來到老師跟前拿起屬於他們的一張紙。這張紙，決定了他們的身死，決定了他們的身價，決定了他們的命運。

女孩接過紙張，流下淚水，紙上印着，「4244444 」，那個「2」字，就像宣告了女孩的死訊。女孩就因為一個「2」字，從此人生就此可以被判失敗，好一個上天開的玩笑。

上天總是喜歡玩弄人的感情。
你本以為失望後，重拾信心，可以再次站起來，女孩原本相信着。

直到一個多月後，她看到從班房門外闖進來的男孩。。。
為什麼。。。為什麼是他。。。
女孩看着闖進來的男孩，再次流下淚水。

其中一個疑點

你選擇 回去小學
-------------------------------------------------------------
我就讀的中學和小學的位置很相近，大約乘了二十分鐘巴士車程便到了。

下車後，沿路步行前往小學的路上，感概着學校的轉變。以往學校的外牆全是藍色，不知從何時起，藍色的外牆重新擦上了黃色和紫色的油漆，就像轉變成第二個地方似的。

你按了按鐵閘外的電鈴，隨即有校工為你開門，但這位校工已不是舊時的那位了。

踏進校門內，先去什麼地方參觀好呢？

A 教過室
B 禮堂
C 女廁
D 小六時就讀的課室

傻強係alice既ex?

今日會遲小小先出

你選擇了 就讀小六時的課室
-------------------------------------------------------------
課室，還是十年如一日，沒有多少的改變。課室裏的一桌一椅，還是留有我們六年前用過的痕跡。

你逕自走到課室的最後一排中間的位置，那是你當年使用過的桌子。由於沒有多少的損壞，學校仍將它沿用至今。當年年少氣盛的你，在桌子的抽屜下留着一句用塗改液寫成的字體「到此一遊」，如今這些字體已掉落不小顏色，但還是看得清楚你寫的是什麼。

雖然課室中現在空無一人，但你彷彿可以看到你從前和同學們相處的情境。小息的時候，同學拿出心愛的零食互相分享，同學會東奔西跑，也會在桌上玩三國殺，成功殺到對方的快感，此刻你還是記憶猶新，是小學生無憂無慮的生活。

學校外牆變了，回憶卻總是變不了。
當年你感概六年就這樣過去了，現今如是。

從深深的回憶走出來，你走到今天聚會的地點 － 小學禮堂。氣氛非常熱鬧，老師們也為一眾舊生訂來了到會和pizza外賣。舊生一群群的坐下談天，令你忘卻了世間的煩瑣碎事。

現在你決定。。。
A 再周圍看看
B 吃點東西
C和小學同學聊天
D 和老師聊天

你選擇了 和小學同學聊天
-------------------------------------------------------------
在禮堂的其中一個角落裏，聚集了一群你既熟識又陌生的面孔。這些人以前和你很相熟，現在已經各自踏上屬於自己的人生，就只有在9月1日這天，你們各人才可以放下你們的身份，一同聚首在以前有過不少回憶的小學禮堂之中。

由中一，到中六，至今風雨不改。
唯一有改變的是大家的外貌，以往大家是一班稚氣未除的小孩。如今，男的變得英俊瀟灑，女的變得青春少艾。

「喂，jason你咁遲先到㗎！」，誠哥從人群中向我大叫。為什麼他叫誠哥？當然不單單是因為他的全名叫盧永誠，也是因為他相當有錢，居住半山，還未踏出社會工作父母已在他數年前生日時送了他一間豪宅，說是將來讓他居住。和他出外時，身上穿搭的衣物加起來不下萬元，換手機換手錶更是家常便飯，總之，就是讓人嫉妒的存在。

這時你應該回答。。。
A sorly , 頭先上班房行左個圈遲左
B sorly , 頭先學校溝女遲左
C sorly , 主角要最後先可以出場
D 吓 , 明明係你地whatsapp得我太遲

你選擇了 sorly , 主角要最後先可以出場
-------------------------------------------------------------
你咳了咳，清一清嗓子，極度中二病地回應了誠哥一句：「sorly , 主角要最後先可以出場。」

誠哥也意想不到你會這樣回應他，只是覺得面前這個人真的是FF too much , 也不知道回應你什麼好了。場面很是尷尬，你才發現，shit , 做多左了，多埋右。唉呀，死毒撚你就不可以好好學習與人有效溝通嗎？

你從尷尬的氣氛下轉換了第二個話題：「係呢，近排你有咩搞作呀？」
「其實都無咩呀，等住碌入3大㗎咋，你呢？」
剛才忘了說，誠哥除了屋企富有外，他其他方面也是一個完美的人，就讀DBS的他還是可以考進全級頭數名，也難怪他的口敏可以這樣串，唉，我們這些平民小百姓又如何高攀呢？雖然如此，正正是因為他這樣完美，很多時有困難都是他幫助我的，和傻強一樣，都是我的生死之交。

「其實都係咁啦，讀書都係中中間間，無咩點做運動，以前會玩嘅結他依家都無咩點玩啦，啲時間唔係去左温書就係去左hea , 但好似温極都無咩進步咁，唔多似見到將來。」，我如實說出苦況。

正當我在和誠哥對話時，我沒有留意到傻強send了句whatsapp給我：

「死仔圖定老母，再唔send你聽日就知咩事 」

傻強whatsapp icon :

「咁又真係慘左啲嘅，咁你有無諗過最後一年出去補下習咁呀？」，誠哥提議。

我答。。。。。
A 有呀
B 無呀
C 那有錢？

你選擇了回答他 哪有錢？
-------------------------------------------------------------
出去補習？哪個高中生沒想過呀？問題係，邊係個個都好似你咁有錢呀誠哥？我可不想下下都問呀爸呀媽攞錢，一嚟唔好意思，二嚟補完如果無進步真的沒面子對他們。。。

「哪有錢，你老母？」，我發出了100%仇富的氣場，在場的人都被我的氣息震天動地了一下。

「所以我咪就係話你地啲窮人真係得窮人思想，無錢咪揾方法賺囉，就係咁簡單，有咩問題姐？拿，唔好話我唔幫你，雖然我成績好姐，但係我又貴人事忙，唔係有好多時間幫我表妹補習，我記得你數學好似唔錯㗎，一係你嚟幫下佢囉，價錢方面多多都有得相量。我近排就轉左電話，依加俾返個新嘅你，想嚟就同我單聲啦，我就去食啲嘢先。」，傻強沒等我回話，就直接塞了寫有他新電話的紙條便離開了。

輸入到電話後，你得到了誠哥的contact 。
誠哥whatsapp頭像：

現在還有一點時間，做什麼好呢？
A 找老師談話
B 吃東西
C 繼續找同學談話
D 在校園逛逛
E 離開小學

人地啲post推得好快

推 樓主加油

感謝

題外話：仲有2日就放gpa

你選擇了 繼續跟其他同學聊天
-------------------------------------------------------------
我走向其他同學們，大家多個月沒再相見，都熱情的向我打招呼。但開話題的方式還是一樣的，都是寒喧一下最近怎麼樣。

我一早已經想到怎樣回答：「無咩點，無錢無女，成續運動比唔上人，毒撚一名，人生大輸家。」
但是，他們沒有太多可憐我的說話，只係回左句咁慘呀，so sad就算，繼續他們的話題。例如啲咩有無報恩C , 沙田喜茶開左有無試，我男朋友/女朋友點點點的事情，邊個邊個韓星好靚仔，全都是我搭不上的話題。

大家有下午一直談到夜晚，果然太耐無見是有多一點的話題，直到學校關門。其中一個說：「喂大家去唔去下場呀？」

我應該。。。
[此為隨機重大事件，每個選項都有得失]
A 去
B 不去

大家如果對個故有啲咩評語可以係到講下 我第一次寫故都想知啲人睇嗰陣係覺得點

我都係，樓主邊間

~番外篇~

人到晚年，小不免會懷緬一下自己人生中不同的大小事。

清晨時份，眾多老人都坐在海傍公園的長木椅上。看報紙，捉象棋，刨馬經，已經是他們人生的最大娛樂。

這些老人從小便認識對方，友誼經過數十年的時間，還是一樣存在。

「將軍，無棋！！」，無牙老伯笑道。
「輝哥，真係無一次可以捉得贏你，你啲象棋真係由以前到依家都一樣咁掂，哈哈哈！」，年老婆婆同樣笑道。
「人嘅優點各有不同姐，想當年你啲運動咪又係好勁，我男嘅都贏唔到你呀直情！」，無牙老伯回想當年。
「過獎啦，係呢，你過去呢幾年做校工仲有無見過我呢啲咁跑得游得嘅人？」，婆婆八掛道。
無牙伯伯回想道：「大有人在啦，我嗰間啲運動隊全部都係D1嚟嘅，見過唔小啦，不過啲人全部玩得好顛架平時都。」

「嗯，講嚟聽下？」
「我試過呀有一晚夜晚當更，夜晚係學校嗰陣以為啲人走晒啦，跟住我上到最高嗰層見到天台個鎖俾人剪開左，我心諗死火啦，天台間屋係校長個臨時屋企嚟架，唔通有賊諗住偷嘢？跟住我就上去望下啦，點知真係俾我見到有個人偷偷地係個屋頂到爬落嚟當場捉到，我咪一樣大叫 喂 , 你係到做咩呀」，無牙老伯說得眉飛色舞，沾沾自喜，就像立了大功。

「咁最後個賊點呀？」
「咪一嘢嚇到成個人由條直梯一嘢撻左落地囉，哈哈哈哈哈！！！點知俾我發現到唔係賊嚟，係嗰間學校嘅學生唔知上去做咩，其實前一晚我都好似覺得間學校夜晚仲有人係到架啦，估唔到咁都俾我周到！」，呀伯愈說愈起勁。

「嘩真係估唔到依加啲學生咁壞，想當年我地擔屎都唔偷食啦，真係一代不如一代囉！」，婆婆批評。

「唔好講咁遠啦，再嚟返場先啦！」

同一日應該同一間啦

線索多左啲了有無人估到咩事呢

傻蛋同alice青梅竹馬？

啱 不過佢地之間發生嘅咩事呢

傻蛋想扑佢？

B 感覺同佢哋唔太好傾 被迫埋堆咁

留意多啲番外篇嘅嘢
btw點解叫傻蛋

鳩估 主角喺天台跌落去整親個頭 失埋憶
唔記得晒傻強同alice 以為自己中學先識傻強
但係主角同邊個喺天台搞乜

因為豬柳強

可惜出到嚟社會有時識朋友好過識字
被迫social都無法

傻蛋轉校？本身同alice同一間？

睇嚟大家都仲未估到好多 繼續留意就知

姐係我上面估嗰d全錯

你選擇了 去
-------------------------------------------------------------
小學同學每年才見一次，跟他們去下場也無所謂吧。況且和他們相熟一點，以後自己有需要時或者可以幫到自己。
(主角良心：依家啲人咁功利嘅 )

你們搭乖巴士到銅鑼灣附近一帶，夜深了，四周都十分安靜，但銅鑼灣這種商業區，夜晚還是熱鬧非常。你們選取了附近的一間酒吧，其實你不是很喜歡飲酒的，但剛成年的你們總是喜歡和酒精拉上關係，覺得飲得起，就是成熟的表現。

但當你打開餐單一看，你迅間呆住了，一杯普普通通的酒也可以售上8,90元，這麼開天殺價的嗎？你看一看自己的錢包，不禁倒抽一口涼氣，流了冷汗起來。

你決定點。。。

A Vodka mix cola
B Bloody mary
C Sexy on the beach
D 白開水一杯

錯唔晒，啱小小

姐係天台跌落地嗰個係happy仔？
btw alice見到邊個入班房所以滴淚？ 就係遲到入班房嘅happy仔？

你選擇了 伏特加溝可樂
-------------------------------------------------------------
「唔該，要杯伏特加溝可樂」，我對着酒保叫道。

不知是哪來的勇氣，不是喝酒之人的我，竟然點了一杯伏特加。看來，今晚是不醉無歸了。為免飲到明天起不了床，我預先校定了數個鬧鐘，7點，7點3 , 7點半 , 嗯，總不會起不了身吧！？

一杯伏特加，一罐可樂放在我跟前。
在打開了可樂，打算和伏特加一同倒進杯子裏，卻被一隻手擋住了。

「喂，邊有人一開始就玩溝架，直接飲一下杯vodka 先㗎嘛。」，誠哥取笑着，看來是睇死我一定沒有膽量喝一口。

你決定。。。
A 接受挑戰
B 不了

發覺朝早真係多人推post啲
一過左夜晚12點出就無人覆

B 要有自己嘅原則

你選擇 不了
-------------------------------------------------------------
「唔啦，飲唔起咁濃呀，無你咁heavy taste 。」你拒絕了誠哥。

你將酒和可樂溝在一起，溝完後整杯東西還是很像可樂，你用飲管喝了一口，喉嚨立即像被火燃燒似的。
「咳咳咳。。。咳。。。咳咳咳咳咳。。。。。」，你一時反應不來，心想還好我沒有聽誠哥的話直接喝下伏特加，不然我真的可以英年早逝了。

喝了一整杯酒後，醉意正濃。喝不慣酒的你倒在桌上，誠哥繼續發揮他DBS仔串人本識：「喂，咁撚快就唔掂啦死仔。」，有時真的很想回他一句做人不要太DBS 。

在昏昏迷迷的情況下，你決定。。。

A 一拳大落誠哥臉上以發洩心頭之憤
B 一掌打落旁邊小學男學屎忽
C 繼續睡在桌子上休息
D 再點一杯伏特加，在場大叫呢round我嘅

咁應該一開始唔跟班人去飲酒喎

A 一拳打落誠哥臉上以發洩心頭之憤

成日打錯字

你選擇了 拍打旁邊男同學屎忽
-------------------------------------------------------------
在酒精的影響下，你完全控制不了自己的行動，只跟從自己的意念行事，而且攻擊力上升了200% , 你站了起來，對準了旁邊的男同學使出了會心一擊，狠狠的打了下去。「拍！」，攻擊聲清脆利諾。

旁邊還未喝醉的同學，接受不了眼前的事實以為自己眼花了，表情極到驚恐( → → → ) , 深怕你這個死基佬會對他們做出同樣的行為，而且怕在酒吧中鬧出什麼事來。

然而，被打的同學不但只沒有覺得自己神聖的肉體被一個死基佬沾污，而且還覺得十分的興奮快心，這使在場的其他人也大為震驚，而且他還打了你的屎忽作回應。

正所謂不打不相識，你們不停互打對方的屎忽，打得你所有小學同學也圍着你們觀看，而這也吸引了整間酒吧的人來查看到底發生何事，更有人藉此大叫「同性戀萬歲！！！」，氣氛十分熱鬧。

此時，你的手機震動起來，是有人正致電給你，手機上寫着：「愛麗絲」，可惜你正喝得爛醉，沒有留意手機的震動。

你迷迷糊糊的走起來，最後最終昏倒在_____ 裏，敵不過酒精的效力，昏睡起來。

A 酒吧廁所
B 酒吧舞池
C 酒吧門外的等待坐位
D 酒吧地上

銅鑼灣酒吧：

又互動故

有咩問題

一陣夜小小出文

快啲出呀

大約10點

夠鐘

你選擇了 酒店門外的等待坐位上
-------------------------------------------------------------
你走出了店外，店外的空氣比較新鮮，隨機找了一個地方就直接坐下，也沒有理會阻不阻到其他人了。

...

....

.....

良久，你就像聽到一把女性聲音在呼叫你：
「起身啦，起身啦！！快啲起身啦！！」
但你只能聽到其聲音，你的身體卻沒有任何反應，直到一把熟識的聲音把你從夢中直接拖了出來。。。

「難道我可以扭轉宿命 重遇你一次，難道故事結局早已注定 沒法制止」

是Tonick的 長相廝守，這首歌對你來說真的是百聽不厭，所以你就直接設定它為鬧鐘響聲，至小你以後被鬧鐘叫醒時，不會想有打爆電話的衝動。

你看看時鐘，現在是上午7時，天色漸光，你決定先。。。

A 晨早一Q
B 到店裏視察情況
C 直接離開

返完工太攰一嘢訓左落床所以遲左
樓主今日係冒住生命危險返工打文

今晚出多篇番外篇就休息
聽日唔洗返學返工全力出

聽日考試返半日學 可以全力推故

考試 巴打讀緊咩

同主角一樣

不過未咁快畢業

~番外篇~
有些事情，過去就是過去了，無法再追回。男孩拿着一張相片，懷緬着過去和一眾兄弟出生入死的事。

相片中，儘管只有他們各人的背影，但對他們的外貌，男孩還是牢牢的記住。

「我地就係呢間學校嘅霸主！」
「邊個唔like我地 , 我地就打邊個！」
「出嚟呀，隻抽呀！」
「我要打十個！」
童言無忌，當年你們四處起事，令人聞風喪膽，每個人在校的人轉尊重你，你是校園中的大佬。你和兄弟們到處問同學拿取保護費，不然同學們的身上必定會留下傷痕。

當時的你，真的是吃warning如同喝水，連老師也拿你沒辦法，那怕有同學願意報串指證你們的行為，也因為沒有證據打鬥是你們造成的，老師也只能放過你們。不過那位同學翌日的命運就慘了。。。再加上學校息事寧人的態度，你們兄弟幫心知學校絕不會報警來毀掉自己的聲譽，看準這一點的你們，行為更加猖狂。

直到那件事發生。。。
你離開了兄弟幫四人，踏進了新的世界，過上了去幾年的新生活。原本以為一切可以重新開始，但數年後的今天，你簡直不敢相信眼前發生的事。。。

早知如此，何必當初。。。

已經，回不去了。。。

每日嘅番外篇都無人推

啱啱先起身

起身就快出

依家出

快

你選擇了 返回店內視察
-------------------------------------------------------------
你從坐位上起來，驚覺你竟然整夜都睡在店門口內，還好你不是一名女生，不然被人姦了還不知發生什麼事。

你試着回憶起到底琴晚發生了什麼事，你和小學同學聚會，到了這間酒吧。。。點了不知道什麼東西。。。接着下一秒意識就在椅子上醒來了，你完全忘了發生何事。

推門而進，只見和你一起光顧的10多位同學全都昏倒在椅上不醒人事，除了誠哥一人坐在位上正常的睡着，看來除了他以外所有人都醉了。桌上放滿了各類喝光的酒瓶和酒杯，每個人的位置上也放了十幾杯酒水，到底他們喝了多少，你不敢想像。。。

除了酒杯，桌上和地上還有大大小小的骰子和骰盅，一片狼藉，看來昨天我昏睡後大家經歷了一場又一場的賭博遊戲。

這時，有人拍了拍你，你轉身看到了酒保。酒保尷尬的向你說：「唔好意思呀...我地仲有半個鐘就關門休息㗎啦，麻煩你地找一找數先。」，你才發覺你忘了大部份酒吧都是早上就開始休息了，你看了看賬單，不太相信自己的眼睛。

$6000 元正。

你決定。。。

A 拍醒誠哥叫他埋單
B 等特眾人醒來埋單
C 先自己埋單

你選擇了 叫誠哥埋單
-------------------------------------------------------------
你也很想自己埋單不麻煩別人，但看到6000這個數字真的不是一個普通中學生可以負擔得起的價錢，更何況我是一個連數百元的補習課程也付不起的人。

現場除了誠哥外，好像其他人暫時也不會醒了，他是付錢的最後希望。你只好慢慢走到誠哥旁邊，拍了拍誠哥，你雖知道誠哥是十分有錢的存在，但他也不是有義務暫幫你們俾錢，必須不要刺激到他的脾氣。。。

你決定說。。。

A 起身啦柒頭，唔撚洗埋單呀
B [拍後不說任何話，等待他醒來]
C 誠哥，小弟有一事請求。。。

扮女聲話我睇左你電話啲message

你選擇了 [拍後不說任何話，等待他醒來]
-------------------------------------------------------------
你剛才拍了拍誠哥一下，誠哥好像沒有什麼意欲想起來，你決定再大力拍一拍他，最後，他緩緩的打開眼皮。

你隨即躲在酒吧的廁所裏，如果被他發現了是你叫醒他，恐怕他會對你發了瘋似的，打擾誠哥睡覺從來都是大罪，就讓他當作是自己醒來的吧。

他醒來後打開了手機看一看時間，見到了桌上的賬單，再看看身旁的人，便很識趣的埋了單，至於他們以後會不會還錢，其實誠哥也不太care 。看到他埋單的一刻，你總算放鬆了下來。你從廁所走出來，裝作是剛去完廁所出來。

「喂，飲唔起嘅垃圾早晨呀。」誠哥向我打起呵欠道。

「誠哥早晨呀。」你緊握拳頭，被他這樣笑了一番，你心裏確實是十分不爽。

你決定。。。
A 先撩者賤，和他隻抽
B 忍一時風平浪靜，退一步海闊天空

lm

你選擇了 忍一時風平浪靜，退一步海闊天空
-------------------------------------------------------------
你想了想，算吧，看着這次他幫手付了錢，就不跟他計較。

「但係，我地點樣送呢班人返屋企？」，我看着其他昏倒都同學，覺得今次大檸樂了。

「得啦，你自己走啦。我叫我啲工人開車過嚟車晒佢地上我屋企訓多陣先。」，誠哥雖然很串，但還是很夠義氣。他撥打了一個電話，不消5分鐘後便有數輛私家車停在酒吧門外，果然有錢就是大晒的。

這時，我設定的鬧鐘再次響起鈴聲。。。

難道我可以扭轉宿命 重遇你一次
難道故事終結早已注定 沒法制止
其實我不理一切 挑戰拼命試
攀險峰千次萬次
沿路滿地佈著刺 也沒有在意
即使傷過無數次 仍會願意

剛剛我醒來的時候，神志還未清醒，忘掉了我設定了數個鬧鐘，以防我醒不了。醒來後卻忘掉了要關上以後的鬧鐘防止手機再響。當我在設定手機的時候，我對着手機熒幕呆了一呆，方才見到愛麗絲昨夜曾經打了電話給我，我卻無視了她。

現在時間還未到7點半，快要趕去學校了，我應該先。。。

A 回家換一套校服
B 回家洗澡
C 打一通電話給愛麗絲
D 直接回校

你選擇了 回家洗澡
-------------------------------------------------------------
整夜沒有回家，而且還喝了酒，直接回學校感覺不太好吧。想着想着，你坐上了晨早的巴士前往家中，決定先清潔一下自己。

回到家中，你除下了皮鞋和舊衣物，從衣櫃中拿了大毛巾和新一套校服，走進了洗手間。

你扭開了水制，此時你決定。。。

A 來一個熱水澡
B 來一個暖水澡
C 來一個冷水澡

主角家：

過左12點先寫
等放gpa心情好緊張 靜唔到落嚟寫文

3.9

dnlm

得3.6

你選擇了 沖一個熱水澡
-------------------------------------------------------------
開啟花灑，熱水從水龍頭中噴出來，熱水的蒸氣迅間使廁所充滿了霧氣。呼，原本疲累的身軀，熱水為你提供了能量，一下子就令你重新衝滿了力量。雖然今夜不是睡得特別好，得一個熱水澡至小令你覺得舒服了一點。

熱水澡後，你擦乾了身子，重新換上了新一套校服和衣物。你進入自己的房間，收拾好今天要用的東西，便從客廳中拿了一塊麵包，咬着出門了。

今天是正式上課的第一天，你覺得自己一進班房便會遇見。。。

A 傻強
B 愛麗絲

今晚夜小小出 返工

push b

幾好睇 加油樓主

其實我覺得自己文筆麻麻多謝你

啱啱返到屋企 即刻出一篇先

你選擇了 愛麗絲
-------------------------------------------------------------
你走進班房，看到班房內空無一人，只有愛麗絲一個靜靜的坐着。你原以為你是太早回來學校，所以只有她一個人在課室，但你看一看手錶，發覺是原來快到早會時間了，是其他同學已下禮堂去了，那麼愛麗絲在做什麼？

要和她搭話嗎。。。？

A 要
B 不要

你選擇 和愛麗絲答話
-------------------------------------------------------------
「早晨呀，愛麗絲！」，你這個毒撚竟然夠擔單刀直入開口。

「早。。。早晨呀。。。」，愛麗絲就像在沉思時被我一句說話驚醒似的，反應不過來。

「你做咩仲唔落去坐係到嘅？記得呢間學校星期二同四會喺禮堂做早會㗎，星期一三五先會係班房做班主任節。」，我察覺到咋天好像忘了說這件事，也難怪她現在靜靜的坐在這裏了。

愛麗絲一言不發的從坐位上起來，接着從我的身邊走過，我才突然想起有件事情要問她。

「係呢，琴晚你係咪打過俾我呀，sor呀琴晚有啲嘢做聽唔到你打俾我，你揾我做咩呀？」，我很期待接下來她會告訴我什麼事情。

但似乎希望愈大，失望愈大，她只是有點驚慌的回應道：「邊。。邊有呢！可能係我琴晚唔小心hi錯姐，打擾到你sorry呀！嗯。。我地都係快啲落去啦，如果唔係就要遲到啦！」，她就像有意無意的想避開回答這個問題，便急忙的快步走出去了。

「喂，等埋我呀，你記唔記得啲路㗎！」，我對着愛麗絲大喊。

A 讓愛麗絲自行走下去
B 趕到愛麗絲跟前帶路

~番外篇~

陽光從窗簾的間隙中透進房間，將整個房間照亮了起來，使世間充滿了生氣，又是晴朗的新一天！

女子從床上醒來，梳洗好，換上了整齊的衣服後，從家中出門。途中經過了海濱公園，不少的年老長者在這打太極，放在地上的收音機播放出悠久的古典中式音樂。女子當時只是想，我將來退休後希望也可以活得如此安穩。。。

經過公園後，便到了公共交通交匯處，數以百計的市民都在候車前往他們的工作地點。女子等了數輛小巴，終於到她可以登車了，她選擇了單人最前的坐位，便很快的關起雙眼，不是睡覺，只是閉門養神。

嚟到依家呢個時間呢，8點35分，歡迎大家繼續收聽晨光第一線，咁就俾新聞部講下近日發生咩事先啦！

首先第一單新聞係近數月發生以嚟嘅佔中事件開始有解散嘅現象，繼之前11月尾警方成功將旺角地帶清場之後，到數日前12月11日警方都成功將灣仔，金鐘，中環等地方成功清場，佔領人數已大覆減小。警方表明市民唔應該參加上述行動，因為佔中不但影響市民生計，同時都係等同破壞緊香港一直以嚟嘅法治，係不可而且不會容忍嘅行為。但也有反對聲音認為警方無故向手無寸鐵嘅學生發動攻擊，同樣都係市民不可容忍嘅行為。

第二單新聞係有關昨日12月14晚雙子座流星雨吸引到大量市民到香港不同地方觀看流星雨，以西貢嘅天文公園同船灣淡水湖堤壩最為多人集結觀星，觀星人士大致有跌序。

第三單新聞係有關昨夜安樂邨發生黑社會襲擊途人事件，事發大約琴晚8時正左右，數名自稱黑社會人士在安樂村安樂路附近手持木棒襲擊兩名路過途人，其中一名途人傷勢嚴重送往醫院搶救，警方清晨拘捕了四名男子懷疑與本案有關。

女子皺了皺眉。

傻強同主角俾人襲擊？

本身學校五位大佬走左位兄弟，而位兄弟唔係主角就係傻強 ， 因為alice擔心送院搶救嘅係佢中意個位，先會皺眉？

沒有說過女子一定係愛麗絲

A 睇下對方出醜

柒左

今晚會出多幾篇 等多陣

你選擇了 趕到愛麗絲前給她帶路
-------------------------------------------------------------
你深怕愛麗絲在中學校園裏迷路，你加快了步伐追上了她。她果然還是不懂這裏的路，全程她還是緊緊的跟着你，深怕迷路。

接着，繼續是沉悶的早會環節，對於辛苦的高中生而言，這只是一個補眠的機會，你就此舒服的睡了半個小時。

最後，是校長在台上作出宣布：「今年我地同往年一樣安排，為左令同學可以學到課堂外嘅知識，我地會要求同學參加不同嘅學會。中一至中五嘅同學由於有較多空閒時間，所以我地要求你地最小參加2-3個學會，而中六嘅同學就要參加1-2個學會，今日下午放學嗰陣操場，禮堂同埋有蓋操場3個地方都會放左唔同嘅學會booth, 令同學明白到嗰個學會有啲咩活動，希望同學可以好好珍惜學習嘅機會。跟住勞煩班主任係聽日班主任節派放學會意願紙俾同學填寫佢地想入嘅學會，咁我地依家可以分批解散上返課室上堂。

又是麻煩的學會。。。
我今天應該花些時間到學會booth看看嗎？

A 好
B 不了

你選擇了 去
-------------------------------------------------------------
正如你學期初的目標，你決心在這一年畢業前做一點事來，使你的中學生涯有意義一點。小心選擇學會是十分有關連的，可能你將會是籃球比賽的新星，又可能是話劇比賽中引人注目的演員，想到這裏，你迫不及待想玩玩了，要和世界接軌了！你進入了FF模式。

不過，在你出名之前，先在學業上下點苦功吧！你看了看手冊，首先是兩堂數學課，將會教授中六課題ASGS , 你決定。。。

[上堂模式將會影響老師對你的評價，你的成績及結局。注意，學習模式不只影響主角學習層面結局，也有一定機會影響愛情，友情，或其他層面結局，請小心選擇]

A 專心自習，不聽老師講課
B 專心聽老師講課，暫不做數
C 邊聽邊實淺
D 不聽不做

你選擇了 專心聽老師講課，暫不做數
-------------------------------------------------------------
很多人的温書方式也不一樣，公開試臨近，只有找到最適合的讀書方法，才可以事半功倍，你今天嘗試了先專心聽老師講課，題目留待遲一點才做。

老實說，你的學習能力實在是十分普通，即使你上堂不做題目，只是單單聆聽老師教授的內容和抄寫筆記，已經令你吃力非常。你想幸好你沒有決定邊聽邊做，否則你肯定追不上老師的速度。

你不禁抱怨，到底我學這些垃圾有什麼用，難道我未來從家中到達上班地點要先計角度和距離嗎？行山時要計算山的斜率嗎？到底背那些sin cos tan有什麼用？

好不容易捱過了數學堂，到了第一小息，你的精力已下降50%, 再捱多一堂恐怕所有下午堂都要在睡眠中度過了，你決定先。。。

A 到小食部吃點東西
B 小睡15分鐘
C 和某人談話
D 偷偷使用手機尋找補習天皇課程

中學回憶

其實我寫呢個故其中一個原因就係想寫低中學自己經歷過啲咩

襯year 1 仲記得啲中學嘅嘢嗰陣

C 傾計應該唔會哂好多精力

感謝推post 一陣食完飯出po
今日reg科reg唔到好時間

[傻強視角]
傻強，中六學生，A0毒撚，18歲，很像一個叫呀輝的人，也是很愛以文字表達自己感受的人。

9月1日 星期一 晴天
唉，中六啦屌，仲係無女，都唔知係我眼角太高定係現實啲女有眼不識泰山，搞到我依家中六就嚟grad都仲係一條A0毒撚。

姐係咁，個天可唔可以唔好成日玩9我？我無女還無女呀，都唔好係班入面整隻美極嚟做第一個追我嘅人呀，佢個樣真係好撚噁心。。。點解年年都係同佢同班㗎屌！次次升班就轉左晒啲女神去第二班，但次次就唔轉走隻美極。公平咩，你係咪有特權，你係咪大撚晒？

Anyway , 今日我又遲到啦屌，不過求其啦，反正都f6 , 遲唔遲到who fucking cares? 反正食唔食warning都唔會影響到將來入u㗎啦，況且仲有Jason陪我遲到聽日會一齊罰留堂(條on9 仔今日仲要撚個老師叫自己做happy 仔，笑撚到我啲心呀肺呀腸呀都跌撚晒出嚟 )不過係咪入到u都仲係未知之數，唉。。。

不過，真係估唔到佢今日都返左嚟，都過左咁耐啦。果然，有時啲嘢係你嘅，始終都係你嘅，避唔開。都唔知有咩好寫lu , 今日就咁啦~

睡覺前，傻強先決定。。。
A 觀看美極的照片
B 校定鬧鐘醒來
C 直接睡覺

成班癡線佬 肥婆相都想睇

你選擇了 觀看美極相片
-------------------------------------------------------------
雖然，傻強心裏很不喜歡美極，但身體還是十分誠實。

他還是在睡前忍不住偷偷的觀看了美極的照片。打開了whatsapp頭像一看，他差點就要將剛才的晚飯都要嘔出來了。
(傻強：你班仆街觀眾 )

美極whatsapp頭像：

-------------------------------------------------------------
你選擇了 與某人談話
-------------------------------------------------------------
[主角視角]
剛過了痛苦的數學堂，還是找個人先談一談話分分心吧。。。

一到小息，班房和走廊都人來人往，找誰好呢？

A 愛麗絲 (愛麗絲暫時不在坐位)
B 傻強
C 美極
D 快離開的數學老師

D
冇人投票搞到碌到底重見到catgirl對波

觀眾投

你選擇了 找傻強談話
-------------------------------------------------------------
你横視四周，好像附近的人也不是你想找的對像，先找一找老死傻強吧。啊，差點忘了要send J圖給他。。。

但奇怪的事，對於你對傻強的認知，這條毒撚好像平時除了和你是相熟一點之外，也沒有和誰是friend得落的，他什至連下去小食部叫個燒賣也是不敢開口，所以他應該不可能離開課室的。但此刻他卻不在課室了，去了哪呢？

突然，你眼角注意到在課室角落一旁的桌子在微微震動，你走了過去觀察一番，只發現傻強正躲在桌子下面全身在發抖，難怪令到桌子都震動起來了。

此刻，你決定。。。

A 「傻強，你係到做咩呀？」(大聲對他叫喊)
B 「喂，你係到做咩呀？」(小聲對他發問)
C 坐在桌上沉默，防止桌子震動

打緊飛機？

B
應該避緊美極

今日出左成日街 返到屋企出

巴打幾有諗頭

你選擇了 小聲向他發問
-------------------------------------------------------------
「喂，大佬你唔好咁癡線啦，你係到做咩呀？」，我探頭到枱底問傻強。

「屌你咪撚埋嚟啦，係要呢個時候先係到雷住晒！」，傻強很小聲的對我罵道。

正當我還想問他發生何事的時候，答案很自然的來到我跟前了。

一時間，課室地板以強烈程度開始震動起來，雖不至於黎克特制9級的大地震。但至小在震源附近的同學都被那道強大力量彈開九丈之遠，沒有一個可以抵擋這段攻擊。

我感覺到身後有一種強大的黑色殺氣，而且有雙眼睛在狠狠的看着我，使我的全身都流出了冷汗。沒錯，一定是沒有錯，一定是她來了！！！

我們班的美極來了！她叫美極的原因不單是因為她的身型，而且，她也是叫maggie 。

我緩緩的向後轉身，看到美極，她向我咆哮到：「jason , 你有無見過強b呀？」

我應該。。。
A 供出傻強
B 寧死不屈

你選擇了 寧死不屈
-------------------------------------------------------------
不！！！傻強是我多年來出生入死的伙伴，我絕不可以在此關頭出賣他！！

「無。。。無見。。。見過呀，maggie 姐揾佢有事呀？」，其實我覺得自己作大話真的是很易被識串，但好兄弟就是不能出賣！

「咩揾佢有事呀吓？我依加揾我未來男朋友唔得呀吓？仲有我揾唔揾佢關你咩事呀吓？你同佢好熟咩吓？」，美極繼續的對我咆哮，她每說一個吓字，我都向後倒退一步，對着她的攻勢，我只能節節敗退。其他的同學在美極直徑十米範圍內看着事件發生，只能對我投出一個愛莫能助的眼神。

不，再這樣下去的攻勢傻強遲早會被發現的。。。你決定。。。

A 直接氣勢洶洶還擊
B 加強防禦陣式
C 使用威逼利誘
D 逃離現場

d

美極 最強招式 範圍技：

你選擇了 逃離現場
-------------------------------------------------------------
對。。。對不起了兄弟，雖然兄弟應該是有福同享，有難同當，但面對美極的攻勢。。。我實在是招架唔住了，我轉身逃跑了現場，往課室門外逃去。

在我踏出門口的迅間，我聽到課室內有極大的聲響在咆哮道：「強b原來你係到呀 , 知唔知小寶我揾左你幾耐先揾到你呀！嚟啦，我地一齊落去食嘢啦，小豬我好肚餓呀」

我從來也是一個不會出賣兄弟的人，我發誓！我發誓！沒有下次！

就這樣，你的第一個小息就在一個小風波中渡過。儘管你很擔心傻強的安危，深怕他會被美極拖去女廁格強姦，但你現在只能做的，就只有等他回來。。。

小息鐘響起，是時候要上堂了。你在剛剛數學堂完結時看了看手冊，發現第三和第四堂是體育課。

你預計這堂會是。。。
A 在操場上課
B 在泳池上課
C 在課室上課

[番外篇]

時間回到開學日12時30分，開學禮完結。

愛麗絲一聽到開學禮解散，便快步的從G樓禮堂穿過走廊到達女廁門口。只有這樣做，才可以快過其他女學生到達，不用排隊。還好剛才happy仔簡略的帶過她到學校不同地方參觀，否則她不可能現在這麼快便到達女廁。

愛麗絲打開女廁門，入面空目一人，沿途也應該沒有人看到她進來，她便進入到最盡頭的廁格關上門。

「有沒有呢。。。有沒有呢。。。呼。。。」，愛麗絲在廁格中轉身看向下身的位置，好像沒有漏出來。。。每次女孩子的月事來臨，女孩子總是緊張非常。如果讓其他同學見到漏出來的話便會很尷尬了，還好現在沒什麼事情發生，這讓愛麗絲鬆了口氣。剛才的開學禮一進行便是3小時，剛好今天是月事第一天，流量很多，但又不可以出途出來。。。愛麗絲剛才只能感受到體內有道暖流一點點的從下身流下來，這種滋味的確不好受。

愛麗絲在廁格內除下內褲，更換新的衛生巾，正當以為事成的時候，從女廁門口竟然出現了大震動。如果「香港不會發生地震」不是常識的話，愛麗絲早在廁格大聲叫喊出來了。

愛麗絲只聽見女廁的門被粗暴爆開，猛烈撞到牆上再反彈呯一聲關上門，聽到兩位女聲對話。

「喂，maggie 姐，我地班係咪好似嚟左個新嘅女仔呀？」

「你話嗰個retake嘅女仔呀吓？」

「你又知佢係retake?」

「用下你個柒腦啦吓，中六唔係retake 落嚟唔通係插班生呀吓？同埋睇佢呢啲dse 都考唔好嘅垃圾都係臭雞嚟㗎啦，直情用個閪當八達通咁du呀。肯定係上年瘋狂flirt仔仲要俾人係咁中出到無温書入去裸考啦，你呀得閒提下佢下下俾仔中出小心有左呀吓。上年俾人搞完依家搞埋我地中學啲仔，佢試下搭上我個強b到我實同佢死過呀臭雞！」，愛麗絲不知外面來者何人，更不知外面的人只是妒忌她長得較漂亮而對她惡言相向。

「嗯。。。痛。。。」，愛麗絲在廁格忍受着經痛帶來的痛楚，一邊聽到他人對自己無理的批評，眼角流出一滴淚水。

聽朝再寫 休息先

新讀者留明

謝推
訓唔夠幾個鐘就要返工

B
Happy happy swimming time

10點3出

你選擇了 在泳池上堂
-------------------------------------------------------------
你預感到這課你會在泳池上課。

老實說，其實你不太喜歡上游泳課。首先不至是你不是一個受人注目的運動員，而且每次泳池落水都很麻煩，除了是因為學校泳池沒有暖水提供，也是因為上水的那一刻真的很冷，弄得全身濕透但你一會還是要上課。

你在逃出課室之前已經將泳褲，泳帽，泳鏡，毛巾和拖鞋拿走。你直接走到位於UG樓層的更衣室位置。由於小息已完結，陸續有不少6D學生也相繼下來更衣。

你決定前往。。。

A 男更衣室更衣
B 女更衣室更衣
C 殘廁更衣

你選擇了 前往女更衣室換衫
-------------------------------------------------------------
你不知癡了哪條線，竟然有很大諗頭想到女更衣室換衣。由於你剛才是被美極的攻勢嚇到跑出來，你進入女更衣室時，好像沒有人在內。。。

你輕聲快步的走進女更衣室的第一格，便把門關上。呼。。。在開學前曾經定下今年要改變一下自己，你在想，這也算是其中一樣改變吧？

你很快的穿上了泳服，而且將陸上PE衫再套在身上，打算到泳池旁的時候才把他除下。Fuxk ! 你聽到有女同學從門外嘻嘻哈哈的走進來。

「哈哈，啱啱Jason真係好慘，想保住傻強但係都係唔夠美極鬥。」

「佢咪已經算幾勇，我連望住美極講一句說話都唔敢呀！」

「但點講都唔夠傻強慘啦，依家唔知俾佢捉左去邊lu ~」

「咁又啱，哈哈哈哈哈！」

我絕不可以給他們看到，不然就慘了，但我應該怎樣出去。。。

A whatsapp愛麗絲求救
B 直接開門大搖大擺出去
C 先留在更衣格裏等一會
D 在女廁引起混亂乘機逃出去

學校更衣室：

痴線佬

你選擇了whatsapp愛麗絲求救
-------------------------------------------------------------
你在廁格裏拿出手機，按了按愛麗絲的whatsapp , 打下數字：「睇唔睇到電話？睇到嘅話幫個忙！！！」

.

..

...

你等待了十數秒的時間，看來愛麗絲不會上線了，還是放棄吧。。。突然，電話傳出震動，你滿心歡喜的打開手機，救星出現了！！

愛麗絲：「？咩事呀」

「我。。。我依加係地牢女廁第一格入面呀，出面全部都係人我出唔到去。。。幫幫手引走班女嘅唔該。。。」

「吓，你認真。。。你搞咩入嚟女廁呀。。。死變態 」

「我一陣先同你講發生咩事。。。但唔該你依家幫幫我先，我驚再等就會有人嚟拍我門 」

「好啦，我。。。諗諗點搞。」

-------------------------------------------------------------
[愛麗絲視角]
現在。。。怎做好呢。。。

A 找個藉口催促其他同學快點出去
B 大喊引起他人注意
C 在廁所引起混亂

你選擇了 在廁所引起混亂
-------------------------------------------------------------
愛麗絲想了一想。。。如果要令happy仔可以成功在廁格逃出，只需要數秒的時間，只要製造小許混亂就可以了。。。

愛麗絲走進其他廁格，內裏除了廁紙和馬桶以外，什麼也沒有。不！有廁紙就可以了。不知道大家中學時期有沒有在廁所玩過，只要將廁紙濕水，將其擲向天花板，便可以將廁紙貼上天花到了。樓主：試完俾人話唔好屌我

愛麗絲快速的將所有廁紙分成數十段，而且每段也將其弄上廁所水，雖然是有夠噁心，但非常時期只能使用非常手段了。

愛麗絲將廁紙一團一團的往外擲，有的貼在天花上，有的沒有貼上去的則倒轉掉落到地上，使地面變得濕濕納納。

果然，廁格外開始發出混亂來。

「喂，邊Q個係廁格入面拋紙呀！」

「好似好正咁喎，原來可以咁玩㗎？」

「屌浪費晒啲廁所！」

「喂要拋都拋好啲呀，喂屌！有舊掉左落嚟呀！！！」

「嘩嘩嘩！！！！屌走呀快啲出去！！！」

女廁所內的人要不就是躲進其他廁格閃避突如其來的攻擊，要不就是全都逃往女廁門外向小食部逃去，場面很是混亂。

我在廁格裏打開了一條門縫，往外探探外面還有沒有人，呼。。。好像可以出去了。。。

突然，在門縫上出現了一隻手，強行把門拉開，你心諗，仆街還是俾人發現了！可是，原來門外的人只是愛麗絲，愛麗絲向我喊道：「仲睇，行啦！」，她一把抓住我的手，拖着我離開女廁。

我和她總算離開女廁範圍後，她鬆開了手。這裏，只有我們兩人，她問道：「你都未同我講，點解你係女廁入面嘅？」

我。。。

A 為左逃避美極嘅追擊所以跑左入女廁
B 俾美極啱啱嚇到傻左，當左女廁做男廁
C 天機不可外露
D 無點解，我就係想試吓係女廁換衫

開始失控了

最後B贏左 總算係有個藉口

聽日開sem 9點堂

你選擇了 誤認女廁為男廁
-------------------------------------------------------------
「我。。。我啱啱係樓上俾美極嚇左嚇，跑到落嚟以為自己跑左入男廁。。。點知事後先發現係女廁嚟。。。」，嗯，對，我真的有被美極嚇到，我試着說服自己。

「美極？」，愛麗絲顯然不知道誰是美極，一來她才第二天上學，還未認識其他同學，二來她剛才小息也不在課室，當然也沒有看到事發經過。

「總之。。。就係咁囉，你自己都小心啲嚟個人，至於係邊個就遲啲先同你講啦，我地依加夠鐘上PE堂啦，你仲唔快啲換衫？」，我指了指手錶，看着愛麗絲說。

愛麗絲看着我的手錶，愣了一愣，才回答我，「我。。。我今日唔係好舒服呀，上唔到游水堂，一陣都係睇住你地上㗎啦。。。」，愛麗絲好像顯得有點不自在。

「哦咁好啦我地依家一齊上去。」，我轉身帶着愛麗絲上泳池。唉，happy仔你真的是一個死毒撚，一個女仔說自己不太舒服上不了游水堂可以是什麼原因？多年後的我回看真的覺得自己當時好蠢，連一句安慰說話也沒有留下便轉身離開。

到達泳池，我向愛麗絲介紹，「咁我呢個係我地學校嘅泳池啦，長50米，不過水深為左安全問題所以只係得1.4米深。咁男同女上游水堂就分開2邊嘅，男嘅活動範圍係頭25米，女嘅活動範圍係後面25米，中間條水線就隔開左兩邊上堂。」

接着，我和愛麗絲便到各自的上堂位置去了，你預感到今堂會。。。

A 來一場水球大戰
B 簡單介紹來年課程
C 温習過去教過的泳式

你選擇了 進行一場水球大戰
-------------------------------------------------------------
男PE老師在泳池旁進行點名工作，及後開始簡介今天會做什麼。

「咁大家呢都係呢個泳池到游左6年啦，咁都知你地讀書壓力可能好大，所以中六嘅PE堂都唔會話叫你地學好多新嘅嘢，通常都係俾你地輕鬆下，咁今日就玩左水球先，你地以前玩試過應該知點玩㗎啦，咁唔落水玩嘅同學就嚟我呢邊填form報水運會。」，男老師在空中揚起了一張報名名單。

此時，我看到愛麗絲一個人坐在泳池一旁的長椅，看着女同學們慢慢下水進行游水堂。

我應該。。。
A 參加水球大戰
B 過去與愛麗絲談話
C 先看看水運會報名名單

大家都咁鍾意愛麗絲嘅

個故唔計美極 好似得一個女角

誠哥呀妹就出場

你選擇了 找愛麗絲談話
-------------------------------------------------------------
運動一向不是你的專長，而且水球自會有人想玩，輪不到你下場。

而報水運會的事，還有很多時間考慮，而且也有一堆同學在報，不用趕着去。

相反，眼前的這個女孩卻是孤單的坐在一旁，而我，只是他唯一較相熟的同學。

畢竟，剛才也還沒向她道謝。

「頭先。。。唔該晒你，無左你，我依家應該死左十世。」，我向愛麗絲道謝。

「咁。。。你就差我一個人情啦！」，愛麗絲向我眉笑道。

「咁不如。。。一陣lunch 我帶你出去，介紹下有咩嘢食俾你？」

「好呀！咁一陣學校門口等啦！。。。其實，要你成日咁帶我周圍去咩都同我介紹下，好似唔太好喎。。。」

我：「___________________」

A 咁你都幫左我忙呀！
B 唔洗咁客氣啦，我地朋友嚟，係咪先！
C 所以，以後我有啲咩嘢要你幫你都要幫返我㗎！
D 咁介紹環境俾新同學嚟係我地應該嘅本份嚟嘅！

B 試下對方有無同樣感覺先

Friendzone Alice

一陣夜小小出

你選擇了 「唔洗咁客氣啦，咁我地朋友嚟㗎嘛，係咪先！」
-------------------------------------------------------------
「唔洗咁客氣啦，咁我地朋友嚟㗎嘛，係咪先！」，你對愛麗絲說。

「朋。。。友？」，愛麗絲愣了一愣，隨即大笑說：「幾時有話過要做你朋友呀 」

你有點失望的看着她，她似乎看到了你的失落，更加開懷大笑。

「喂，講笑咋，你唔係認真呀嘛, 朋友咁唔講得笑咩。」，你這才發現少年你剛才真的太認真了。

...

「咁。。。咁我以後有咩就揾你㗎啦！你唔可以唔理我㗎！」，愛麗絲鼓起臉蛋，樣子可愛得很，你心內很高興做了這麼多年的女性絕緣體，今天起總算有個女性朋友了。

你決定回答。。。

A 好呀
B 咪啦屌
C 依家邊個話要做你朋友呀

你選擇了 依家邊個話要做你朋友呀？
-------------------------------------------------------------
你對剛才愛麗絲玩弄你毒男的感情很不是味兒，難得愛麗絲真的當你是個朋友，你決定作出反擊。

「咪住先，依家邊個同你講要同你做朋友？ 」，你跳皮的向她說，隨即步回男學生上堂方向。

「喂呀，好衰呀你，食屎啦。」，愛麗絲在後追隨着你，一邊拍打你，當她發覺你步回男孩堆時，她向人群叫道：「一陣落堂你死緊呀！」

回到男孩堆，剛才還在報名參加水運會的同學現在只有數人在排隊，而水球大戰還在激烈的進行中，看來我在剛才看小了不少的精彩場面了。現在做什麼好呢？

A 去思考是否參加水運會
B 等待參加下一場水球大戰
C 直接突然加入現在的水球大戰
D 在場邊觀看水球大戰

從現在起加入能力系統(5分為滿分)及好友親密度系統(100分為滿分)，會因事情選擇而改變能力點數，可加可減 ：

目前主角能力值：
學習能力：2
中文：2
英文：2
數學：2
通識：2
選修科1 : 2
選修科2 : 2
藝術才華：2
運動天份：2
社交能力：2

好友親密度：
愛麗絲：50
傻強：50
誠哥：50
美極：50

注：能力值愈高=該方面發展較好，學習速度更有效

親密度愈高=對該角色的要求更易達成(e.g. 更加容易要佢幫你手)

你選擇 直接突然加入現有的水球大戰
-------------------------------------------------------------
作為一個毒男，看過多套動漫的你曾經有一句說話你是十分認同的。那是出只刀劍神域主角的一句說話，「連小孩都知道世界上最悶嘅事情就係睇住人地玩遊戲，而自己就無得參加」。如今，你身體感受，沒有比看着別人玩水球大戰而自己沒法參加更悶的事情了。

你直接從池邊跳進池中，本次水球大戰暫時是5對5的比賽，每隊一個人守龍門，其他四個人就去搶波。

剛才忘了說，水球的玩法和足球有點像，總之就是一心將球打進對方龍門就可以了，當然是用手投球，只不過過程中不能以步行方式前進，只可以以游水方式行動，可自由傳球，沒有限制。

運動能力不高的你，必須小心選擇泳式：

A 自由式(速度較快，但消耗較多體力)
B 蛙式(速度較慢，但消耗較少體力)
C 背泳(速度較快，但對周圍環境察覺減至0)
D 蝶式(難道過高，尚未練成)
E 狗仔式(速度極慢，但擾敵程度高)

難度 難度 難度 難度 難度 難度 難度 難度 難度 難度

樓主中文好差

E

[同埋因為依家多左啲人睇，所以由下篇文開始每個選項最快3票當選，多謝支持]

e

你選擇了 狗仔式
-------------------------------------------------------------
你隨意的選擇直接加入某一邊的陣形，對於這行為，不單是坐在池邊觀看的同學，連落場正在比賽的同學也大為驚訝，怎麼無緣無故會有一個人中途加入，一下子成了5對6的局面。

「唔緊要，俾埋佢入嚟，我地隊一樣可以贏。」，誰不知對方的其中一個成員突然對着我們隊大喊。仔細一看，原來是我們班中的運動健將 - 呀斯。這人不單至是精通各項泳術，什至是連陸上運動也是他的強項。

每年他在陸運會和水運會中也可以看見他帶着數個金牌回家，贏比賽對他來說如同食生菜。你總不會在看台看到他，因為每次他一比賽完就可以準備下一場的比賽了。老實說，在運動方面，你很想成為他。

在場所有人見最強的運動健將沒有反對，也讓我加入參戰，看來我是位於較弱的對伍。不過，現在成了5對6的形勢，恐怕就算他最後會贏也不會贏得這樣輕鬆了。現在50米的泳池因男女上課的關係，我們全個比賽場地只有25米長，即每邊平均有12.5米的場地。如果好好量度距離，或者可以贏出比賽。。。

你使出擾敵狗仔式戰術，其中對面一個隊友停下來正在取笑你的行為時，被你隊的其他成員從後搶了球，而且將球遠傳到你手上，可是你使用的狗仔式沒有令你游到多遠，你正位於與對方龍門20米的距離，你決定。。。

A 傳球(請指名前方隊友/後方隊友)
B 自己帶波游上前(請指名使用泳式)
C 直接在原地殺球往對方龍門

A前

呀斯whatsapp頭像：(主角暫時沒有與其通話，只是從班group看到得知)

新讀者留名

A背泳

B背泳

A 前

一陣轉頭出

你選擇了 向前傳給隊友
-------------------------------------------------------------
嗯。。。如果現在殺球的話應該距離太遠，而自己也沒法保證游這麼長的距離球還可以在自己手上，還是先將個傳給前方的隊友吧。

你將球用力一拋，球呈拋物線的向前傳出去，防止中間有人突然跳高搶到球，現在，球落在你前方隊友身上，他目前距離對方龍門還有10米的距離，你決定。。。

A 大喊叫他殺球
B 大喊叫他傳球(請指明向前/後傳)
C 大喊叫他帶球(請指明泳式)
D 自己向前游到他附近(請指明泳式)

C 背泳

B向後傳

D 自由式

D自由式

你選擇了以自由式游向他附近
-------------------------------------------------------------
當下的你認為，上前助攻就是做好的選擇。你以快速的泳式游向隊友身旁，你門2人已經身入敵陣當中，對面隊的人已經將你們重重包圍在內了。必需現在進攻，否則等呀斯游過來球必定會被搶掉。

你對身旁隊友大喊：

A 俾個波我射
B 你自己嚟射

你選擇 對隊友大喊你自己嚟射
-------------------------------------------------------------
球在隊友手上，應該要相信隊友，就由他來射球吧！你對其大喊：「嚟啦，你自己嚟射。

對友聽後，便在原地拉弓，向對方球門用力一擲，看來進球有望了！

「啪！」，但只見對方守門員向前一跳，便將隊友的射球打到另一邊了。雖然沒有將球接住，但至小我們的球沒有打進龍門。球正落在龍門附近的位置，你和對方守門員都看到球所落在的位置，你決定。。。

A 游過去和對方守門員鬥快搶球(請指名泳式)
B 讓對方守門員拿球，自己返回自己場地防守

A 背泳fing過去

A 自由泳

A 背泳去tick起個波出倒掛金勾

你選擇了 以背泳游過去跟對方守門員搶球
-------------------------------------------------------------
球落在了對方龍門附近，你和對方守門員都看準了球的位置，拼命的游過去。
你決定使用背泳，但由於使用背泳時你無法看到前方的環境，在即將掂到球的迅間，你的頭撞向了對方守門員身上，你們雙方都受了小傷。

在混亂之間，對方守門員還是隨意的將球投走，以免你得了球的話便會被你殺球得分。現在，球剛好落在水池正中間的位置，球的周圍都沒有人暫着。

Shit ! 沒有人站在球的附近，即是說除了雙方的守門員外，其他的9個人包括你也會拼命的游向球。。。而游得最快的人便會先得到球，即是說呀斯必定會將球拿到手。

由於你還在對方龍門的位置，再加上剛才撞一撞，你心信你已經無法有拿到球的機會了。不出所料，果然是呀斯是拿到球，接着就是全場最觸目的場面發生了。身為運動健將的呀斯在泳池中間拿到球的一迅間，不是將球傳給對友，而是在池中直接跳起，如同別人在陸上玩手球跳起殺球一樣，直接將球殺向我方龍門。我方守門員反應不及，球直接被打進網中，更發出「呯」的一聲，破壞力驚人。

此時，你看到陸上的同學大喊3比1 , 很顯然是呀斯的那一方是得到3分。體育堂尚有15分鐘時間，這時候你決定。。。

A 繼續遊戲比賽
B 先上岸休息及填寫水運會報名表格

你選擇了 先上岸休息及填寫水運會表格
-------------------------------------------------------------
你發覺其實對着呀斯，什麼人也不是他的對手，更可況你又不是運動好手，還是快點離場為免繼續7下去吧。

你走到水運會報名表格跟前，已經沒有人在填寫水運會表格了，你就直接拿走到一旁慢慢思考是否參加。這間學校非常麻煩，知道有的同學故意不參加水運會，所以所有不報名參加的人便要在水運會完結後交一份PE project , 要寫成數千字 , 但是如果我去參加水運會的話，也不是100%有信心可以有氣游完全程50米，如果在中間抽筋或是沒氣，不單至會在全校人面前7一番，而且還是要做PE project的，應該如何是好呢？

看看男水運會的名單中：
傻強：/
呀斯：50自，50蝶，4x50m社際接力，4x50m班際接力

你決定：

A 參加水運會
B 不參加水運會
C 先去看看女水運會報名名單

Ｃ
樓主加油！！

跟住落嚟開始個故會有多啲難揀啲嘅選擇
記得企硬揀返自己立場啦

你選擇了 先看看女同學報水運會的名單
-------------------------------------------------------------
還是下不了決定。。。先去看看女同學的水運會名單吧。

但是，怎樣可以在這麼多同學面前看到女同學的水運會名單呢。。。始終暫時這算是私隱，如果直接走過去的話恐怕會被其他人發現，最後被老師得知就不太好了。。。

但是，也沒法了。你看見池中的水球大戰還是激烈的打着，應該沒有人會看到你去看一眼的吧。。。

你決定一步一步的慢慢走向名單附近，不要驚動到旁邊的人，你愈接近名單，你的心跳愈快。等等，為什麼我好像做了錯事似的，明明這好像不算犯了什麼事。。。

你已經走到名單跟前，你快速的看了一眼：
美極：/
愛麗絲：50蛙

好像還有一堆名字在下面，但不可以再看了！你立即掉轉頭，打算返回男孩堆。這時，卻有人拍了拍你的膊頭，你轉頭一看，是一名叫穎儀的同班女孩。

她皺了一下眉頭，直接向我道出了問題：「jason , 你鬼鬼崇崇係到做咩呀？」

穎儀whatsapp頭像：(主角暫未與其對話，此為班group名單中看到的頭像)

你決定答。。。
A 嚟望下你地邊個報左水運會囉
B 無。。。咩都。。。無做過！
C 依家係泳池到行下都唔俾
D 想過嚟睇下你地女仔今堂學咩姐，廢事睇得咁明顯一陣俾人話我游水堂睇女啦

轉溝穎儀啦咁大波

企硬自己的立場，忠於自己的選擇就可以

嗱無話過一定溝到，你嘅選擇可以令到主角最後咩都無

你選擇了回答 嚟望下你地水運會報左咩囉
-------------------------------------------------------------
「無呀，嚟望下你地邊個報水運會姐。」，你決定如實作答，反正這好像又不是一件錯事。

「咁你望到邊個個名呀? 」，穎儀八掛的問道。

剛才也忘了介紹，穎儀是一個怎樣的女生。她自從高中起3年便和我同班，是一個很有文學氣質和修養的女孩，成績和運動都不是和出色，但至少她畫畫方面很有天分，是視藝學會的重要會員之一。由於她有漂亮的外表，因此一直有不少男同學曾經向她展開追求，但她就是一個也沒有答應過就是了。在我而言，班中看來只有愛麗絲的外表是及得上她的，兩者的外表也很有吸引力。怎樣說好呢，穎儀的外表感覺上是較做事成熟，可以依靠的對像；而愛麗絲則是走較可愛嬌柔的路線，有賢妻的感覺。不過，總之2者都不會是我這個毒撚可以溝到就是了，毒撚還是不要抱有幻想。。。

其實，穎儀對我來說就是第二個和我較相熟的女同學罷了。其實所謂第二相熟，不是我和她真的很fd , 只不過是因為姓氏的問題，我和她的學號3年以來總是連在一起的，因此當有一些老師喜歡以順序學號分組的時候她總會是我的組員。我和她最多的交流就只有功課温習上的事情了，不是真的十分老友那種，但這已經是我和女生們較多交流的那位了。

「嗯。。。我。。。我記得愛麗絲係游50蛙，跟住仲有個唔記得左係邊個好似唔游，其他。。。嗯。。。」，可惡，我現在滿腦子就只是記得起愛麗絲游50蛙的事情，其他人就是記不着。

「咁你洗咩咁鬼鬼崇崇行過嚟先。。。咪住，愛麗絲？我地新嚟嗰個女仔？嘩，咁快就嚟留意人啦，睇穿左你啦，剩係記得佢游咩, 人地真係幸福，一嚟到就俾你寵愛啦。」，她好像愈說愈過份，屌，一波未平一波又起。

她還未等我說完，就步行回女孩堆身邊了。其實我只是怕被人說我偷看其他人私隱，才趕着看了數個名字邊走了，不是她這樣想的。。。

本次沒有選項。

此時，鐘聲響起。PE堂快完結了，我必須要現在下決定了，到底我要不要參加水運會呢？

A 參加
B 不參加

你選擇了 參加
-------------------------------------------------------------
你心想。。。死就死吧！落去游一轉又唔會死的！總好過要在中六這麼忙的時候仲要去做數千字的PE project吧。

你選擇了參加50米蛙式，其實也是迫於無耐的，反正其他的泳式你更不可能完成50米的距離，只能選最慳氣的蛙式了。

PE堂完了，第一天上課的時間終於過上一半，接下來還有一會的中文課和午飯後的英文課便可以放學。在這之前，你先再到地牢的更衣室裏換衫，這次你決定不再玩自己了，決定在男更衣室裏更衣。只不過是在更衣的時候，剛才水球大戰打得起勁的呀斯在一旁的喃喃自語：「點解啱啱好似無見過佢嚟換衫咁嘅。。。？」，你心裏暗笑了一番，難道我去了女更衣室換又要告訴你嗎？

現在是第二小息時間，游完水很累了，就慢慢的走上課室吧。回到課室，你在課室中安坐，此時還沒有太多人上來課室，應該是全都在小食部補充體力吧。

緊接着，你眉頭緊鎖，你的腦門又開始頭痛起來了，肯定是因為剛才在水球大戰中撞到對方但當時又沒有即時停下來休息的關係造成吧。你用手敲打着腦門，求求你不要時常在痛好嗎。此時聽到一把女聲在慰問你：「你。。。無事呀嘛？張眼一看，原來是愛麗絲剛好從地牢回來課室了。

你決定說
A 無嘢呀，可能攰姐，等我休息一陣就可以㗎啦。(隱瞞頭痛)
B 唉呀，好似啱啱玩水球嗰陣撞一撞，依家開始係到痛(如實作答)
C 有小小頭痛，可能係自己唔小心撞到邊到姐 (承認頭痛，但隱瞞意外發生)

你選擇了 如實作答
-------------------------------------------------------------
「唔知呀，可能係啱啱游水堂一時玩得起勁唔小心撞到掛，依家開始係到頭。」，你摸着頭部向愛麗絲說，表情什是痛苦。

「嗯。。。你試下合埋眼。」

「合。。。合埋眼做咩。」，我顯然不知道為什麼愛麗絲叫我這樣做，這使得我有點驚慌，但我還是照着她的意思去做。

誰知在我合上眼的一刻，我感覺到愛麗絲走到我的身後，接着為我的頭部按摩起來。

一會後。。。「咁係咪好啲啦？」，我再次張開眼睛，看到愛麗絲對我甜笑道。的確，頭上的痛楚慢慢的開始消減了，但是一個毒撚是不會懂得應對女神的對話，你除了一個嗯以外，就什麼也說不出口了。

緊接着，是中文堂的時間，同學們也開始回來課室了。頂，忘記了要在剛剛兩個小息的時間找個同學去「參考」一下中文暑期中文功課。算了，現在抄得幾多得幾多吧，但我應該找誰好呢？

A 美極
B 傻強
C 穎儀
D 愛麗絲

C 溝下其他女

C，冇理由不停搵愛麗絲嘅

出文未

今晚夜晚出

你選擇了 找穎儀
-------------------------------------------------------------
說到參考功課的話，美極一定不可能成功借到功課，傻強的功課應該10題裏有9題錯，而愛麗絲的話。。。雖然很想找她，但是她才剛轉過來，應該沒有做我校的暑期功課的。很自然的，穎儀就是我要的人選。

我飛快的跑去穎儀的坐位面前，上氣不接下氣的說道：「穎。。。穎儀，我想。。。」

還未等我說完，她已經直接笑着回答我：「我知，你想借功課嘛，做完啦，攞去啦。」，果然是做了對年功課同組的同學，我還未開口已經知道我想說什麼。

我跑回自己的坐位，開始了，你決定。。。

A 100%抄襲
B 75%抄襲
C 50%抄襲
D 25%抄襲

C 被人發現就累咗人

你選擇了 抄襲75%
-------------------------------------------------------------
中文老師快來了，先行抄襲中文的功課吧。這個暑假中文老師給了一份閱讀理解，一份作文和一篇聆聽和綜合給你做。你預先已在家中做好了作文，所以你只需參考其他2份功課就可以了。

你打開閱讀理解，當中有一半的題目是長題目，暫時沒有時間參考了，先將所有填充和mc完成吧。不消一會，其中2頁的mc和填充已經填到滿滿的了。

此時，中文老師到達。

「唔洗打招呼啦，直接將功課傳上嚟就得㗎啦，無做無帶嗰啲企起身。」，中文老師是一個很着重功課的人，打不打招呼對她來說不是很重要。

但是，傳不傳穎儀的功課上前好呢。。。如果不傳，她現在便不能交到功課，但如果傳，又不知我要等多小時間才可以完成剩下的功課，你決定。。。

A 傳
B 不傳
C 先傳她和你都做完的功課

今日都係夜晚先有文

你選擇了 傳
-------------------------------------------------------------
說到底，是她剛剛有義氣地借了功課給我。如今是我趕不切完成，因此將她的功課先傳出去幫她順道交吧。

我如實的告訴老師自己趕不切完成家課，結果當然就是我被要求放學完成了才可以回家了。算吧，反正一會放學也要因為昨天開學遲到而留堂，留待一會做也是有時間的。

現在，正值中文課時間，你決定。。。

A 偷做未完成的功課
B 專心聽講
C 邊聽邊偷做未完成功課
D 睡覺

你決定了 邊聽邊偷做未完成的功課
-------------------------------------------------------------
不行，如果要等到放學留堂時才開始做剩下的功課，就一定趕不切去看學會booth了，現在先偷做一點吧。

你果真沒有後悔當初選了班中最後一排的角落就坐，一來旁邊有個美麗的女生坐着，二來你做什麼事情也不太會被老師發現。結果，你在整課中文堂的時間完成了綜合的內容，但由於你時不時都要警覺一下老師有沒有走到你的附近，基本上整課很多東西你也沒有聽得進耳，人果然還是不能一心二用的。

不要緊，還是第一天而已，今晚温習可以追回進度的。

頃刻，校園鐘聲再次響起，是午飯的時間來了。你剛才應承了愛麗絲陪她一起到附近找點東西吃。你思前想後，帶她到什麼地方吃好呢？

A 非連鎖茶餐廳
B 連鎖快餐店
C 街邊小吃店
D 建議留在學校吃小賣部的東西

你選擇了 街邊小吃店
-------------------------------------------------------------
你思前想後，首先，沒有理由第一次便推介連鎖快餐店這些平常都會吃到的東西。而非連鎖茶餐廳。。。好像也是個不錯的選擇，但是不太知愛麗絲這麼整潔的女孩會否喜歡坐在茶餐廳的坐椅中。。。安全起見，都是街邊小吃店比較可取。

其實你覺得這間學校還算人道，至小會讓高中學生可以有出外午膳的機會，只有初中生才要待在校園裏吃小賣部的食品和飯商的飯盒。不，不應該稱那些為飯盒，豬潲這個形容詞比較適合形容那些東西。但高中出外午膳的其中一個條件是要帶備學生證，因為要在出去和回來的時候拍一拍卡以登記出外記錄，所以如果忘記帶學生證的話是不可以外出的。

你和愛麗絲從6樓的6D班房一路步行至G樓的校門出入口。你們兩個都準備了學生證，突然，傻強向你衝過來說：「hey bro 借張學生證俾我出一出去呀，條肥閪仲係癡住我唔放呀。。。我今日又唔記得帶證，佢好似都唔記得帶證所以我出到去就無事㗎啦。。。你唔係啱啱賣完我一次依家又賣我一次呀嘛。」

怎麼做好呢？一邊是兄弟，一邊是女同學。手掌是肉，手背也是肉。你明明應承了愛麗絲帶她出去參觀一下的，但你剛才又賣了傻強一次。。。你無助的看着愛麗絲，愛麗絲也沒說什麼，就只是直直的看着你，等待着你的答案。

你決定。。。。。。

A 和愛麗絲外出
B 幫助傻強

樓主的話：
由1月10開始寫故到依家已經第17日了多謝各位嘅支持

之前講過一日最小5篇，開頭一直都做到，不過近排返工同開sem忙左啲所以有時做唔到要講聲唔好意思

知道你地都心急想睇故

經過啱啱做左小小計算，暫時落後左9篇文嘅進度(當然每日都仲會keep住5篇) 得閒會盡快補俾大家(新年紅日應該幾得閒), 所以都係嗰句，請大家繼續支持

唔講咁多，一陣再出多篇

你決定了 和愛麗絲外出
-------------------------------------------------------------
「Sor呀bro , 我今日真係應承左佢帶佢出去食。」，我指了指愛麗絲說。

「有異性無人性，下次我唔幫你㗎」，傻強只是留下這句說話便往樓梯跑去了。緊接着，一陣地動生搖，一個人型球體隨即跟在傻強後方一直跟着他跑，是美極。加油bro , 我精神上支持你會避得過呢劫。

你倆也沒說一句話，只是默默攞出學生證，掃了掃感應器便走出校門，沿路上，你倆也沒說一句話。你轉頭看着愛麗絲，只看到她一個在獨自微笑。你感到十分驚奇

你說。。。

A 笑咩呀笑，依家我兄弟生死未卜呀你仲有心情笑嘅？
B 有咩咁好笑呀？
C 做咩無啦啦自己一個喺到笑？
D 做咩笑到成個智障咁？

你選擇了問 做咩無啦啦自己一個喺到笑？
-------------------------------------------------------------
你對愛麗絲自己無故微笑感到訝異，因為你向她發問：「做咩無啦啦自己一個喺到笑？」

「無呀，只係啱啱我估唔到你最後會揀左同我出，我以為傻強喺你咁重要嘅兄弟你會幫左佢先。所以。。。多謝你。」，愛麗絲深怕你當她無故笑起來行為像一個傻子，連忙解釋的說。

你回應：
A 唔洗多謝
B 咁我係應承咗你在先嘛
C 其實我同佢又唔係真係咁兄弟
D 咁你仲唔行快啲陪我去食嘢？

你選擇了回應 咁我應承左你在先嘛
-------------------------------------------------------------
你很爽朗的回應道：「咁我應承咗你在先嘛。」

愛麗絲此回沒有說點什麼，只是繼續甜甜的微笑着，很是可愛。

你們一直談着，不知不覺便到了街邊的小賣店了。雖然這些東西在外是很常見到，但在這屋邨自行經營的街頭小賣店卻是多了份人情味，與在旺角掃街是無法相比的。愛麗絲初來報到，應該推介什麼給她吃呢？

推介3款

A 雞蛋仔
B 格仔餅
C 咖哩魚蛋
D 魚肉燒賣
E 珍珠奶茶
F 炸薯條
G 炸魚手指
H 碗仔翅
I 珍珠奶茶
J 牛雜
K 炸雞翼
L 鮮榨果汁
M 炸雞排

D E H

ACE

E同I一樣嘅？？？

重覆左

ABM

BEM

BDL

EHM

CDE

轉頭出

轉咗一個鐘

你選擇了 格仔餅，魚肉燒賣，珍珠奶茶
-------------------------------------------------------------
你們到達了店鋪跟前，你想了想，就推介這些東西給愛麗絲吧。這些看似是比較受歡迎的東西。

你和愛麗絲去排隊買這些食物，不消一會，食物就弄好了，街頭小賣店果然是以快見稱。

食物香氣濃郁，格仔餅滿是花生醬的味道，是最引人入勝的。而魚肉燒賣吃下去感覺也不是用粉做的，起碼做到魚有魚味。而珍珠奶茶不用多說吧，彈彈的珍珠和香濃鮮奶茶是全港人都愛喝的飲料。

雖說食物好吃，但是街頭小賣店也是有其不好的地方。就是全程只能站在店門口吃，而且沒有桌子提供，吃起來不太方便。而且正值夏天正午，在沒有遮陰的情況下大家都吃得汗流浹背。

吃完後，你們都大汗叠細汗。時間尚算早，不用這麼早回校，先到便利店涼涼冷氣吧。

進入到便利店，一陣強烈的涼風向你們吹來。你決定。。。

A 在便利店買些東西
B 不購買東西，只借用wifi上一下網
C 離開

預告由依家到聽日下午3點前會狂出打算追晒所有之前未打嘅進度，想mon post投票嘅留意下

你選擇了 在便利店買一些東西
-------------------------------------------------------------
便利店說大不大，說小不小，就是一個縮小版的超級市場，最基本的東西也可以買得到。

你和愛麗絲走過一排排的貨架，東西應有盡有，買些東西吧。

選擇3樣

A 紙巾
B 常温支裝飲品
C 凍支裝飲品
D 熱支裝飲品
E 糖果
F 杯麵
G Google play儲值卡
H 雜誌
I 旅遊書
J 薯片
K 煙
L 熟食部小食
M 安全套
N 雪糕
O 藥物
P 遊戲點數
Q 即叮便當
R 凍手卷
S 香口膠
T 雨具

AEM

B D N

A B N

BEN

B D E

BEL

AOT

你選擇了 常温支裝飲品，糖果，雪糕
-------------------------------------------------------------
你從貨架上拿了常温支裝飲品，糖果和雪糕，拿到了收銀機。付了數十元後，你將東西拿上手。

你將雪糕遞給你愛麗絲，愛麗絲不解的看着你，問道：「做咩呀？」

「啱啱出面食到咁熱，唔係唔食雪糕姐，當飯後甜品囉。」

你原以為愛麗絲會接受你的好意，但你想不到竟是在這個時候食檸檬了。
「唔。。。唔啦，我怕肥呀，唔食雪糕啦。多謝你好意。」，你似乎沒聽到這句說話背後的意思，愛麗絲身材驕人，怎會是因為怕肥胖而不吃雪糕呢，只是她正值生理期，吃生冷的東西會加劇她的痛楚。但同時她又不好意思跟你說，才隨意作一個藉口罷了。

「咁嘢飲呢？」

「都唔啦，啱啱飲完珍珠奶茶，依家再任我遲啲好難減，嗯。」

算吧，既然她不要就你自己吃吧。這時距離午飯時間完結還有十數分鐘，現在回去便剛剛好了。

你倆走在路上，沿途有不少車輛在你倆經過，你聽到愛麗絲細聲在你身邊「唉」了一聲。你決定。。。

A 問她發生何事
B 沉默不語，假裝聽不見
C 看着她，等她自己繼續說

你選擇了 看着她，讓她自己說
-------------------------------------------------------------
看着馬路上車輛駛過的身影，愛麗絲緩緩地歎氣，你轉過身來，沒有說出一句話，只是看着其憂傷的眼睛，讓她自己說。

其實你內心很想去問她發生什麼事情，你很想去安慰她。但為免說錯什麼話，這刻沉默好像是較好的選擇。

同樣，愛麗絲沒有再說出一句話，反而是行過了你的身驅，繼續向前走。你跟了上去，等待着她開口的一刻。

「其實。。。我覺得自己好無用。。。」，愛麗絲突然說道。

「？！」，話題轉變得如此快，你不太明她想表達什麼意思，還是繼續讓她說吧。

「我仲係未接受到retake呢個事實。。。」，愛麗絲看着慢慢遠去的巴士身影，後面印有補習天王的廣告，你始終明白了是什麼東西突然牽引起愛麗絲的情緒了。

「我明白我屋企唔係有錢。。。俾唔起啲補習天王嘅課程費用，只可以依靠自己努力去考到入大學。。。但係當我見到英文2左，嗰刻我真係好難受。我每日開ig開snapchat都見到我以前啲同學享受緊大學生活，而我就唔知做緊咩。。。我仲令到我屋企人失望，就算今年retake 又點，我更加驚我自己最後唔會有進步又浪費多一年時間，但係，無人明白我。。。 」，說着說着，愛麗絲流下了一串眼淚。

你很明白她此刻的感受，公開試給人的壓力真的大得很，更可況現在愛麗絲要面對第二次的公開試，更是不易進步的英文主科，壓力爆煲可想言之。

但此刻，除了努力面對之外，別無他法。你只知道，你能做的只是可以在旁邊陪伴她，讓她明白自己不是孤單的。

你決定。。。

A 擁抱愛麗絲一下
B 為她擦掉眼淚
C 說出安慰說話
D 理性跟愛麗絲分折接下來她應該怎樣做
E 沉默不語
F 離開

你決定 為她擦掉眼淚
-------------------------------------------------------------
正所謂男人最怕就是看到任何一個女生在自己面前喊起來。你上前，輕輕的用手刷掉她臉上的眼淚，似是在告訴她身旁還有你。

經過你的安撫後，愛麗絲漸漸的不在哭起來，但她只是尷尬的說：「我地快啲行啦，則邊有好多人望住呀。。」，你這時才察覺身旁的路人都在看這邊發生什麼事。糟了，他們肯定是以為是什麼男朋友當街弄哭女朋友之類的事情吧。

你快速的跟上愛麗絲的步伐，剛好在打鐘前回到學校中。

[愛麗絲好友親密度+1 , 現為51]

本次沒有選擇。

你們走進校園後，愛麗絲跟你說：「你返去先啦，我去一去廁所。」，因此你便先行回到課室中了。

你踏進班房門口，看到大部份同學都坐好了，而班主任也剛好進來，對着你道：「happy仔快啲坐低啦，要點名啦。」。此言一出，整班的同學又笑了起來，班主任只是不解的看着你們，還未知由昨天到現在自己是在俾人撚。

你回到坐位上，班主任即說：「係點名之前，依家就派一派學友社整嘅升學資訊集俾你地，入面寫晒咁多間大學同埋開設左學士課程嘅大專大約要咩分數先入到，同埋需唔需要interview , 收幾多人，讀啲咩，有關嘅資訊都係晒入面，好好keep住本嘢。同埋大家記得花小小時間去大學同大專嘅info day了解下，依加就派張通告俾你地，上面寫晒所有info day嘅日期，咁大家自己安排時間啦。」

你收到了這2樣東西後，發現自己中四和中五的時候都沒有去過info day之類的東西，你打開資訊集看了看，思考着去多少間院校好。去太小就不會知道未來大學課程的東西，去太多又會令温習時間減小，很令人心煩呢。

最後，經過多番考慮，你決定去。。。

A 0間
B 1間
C 2間
D 3間
E 4間
F 5間
G 6間
H 7間
I 8間
J 9間
K 10間
L 11間
M 12間
N 13間

F

N

你選擇了 3間
-------------------------------------------------------------
經過考慮後，你認為去3間是最好的選擇，現在問題來了，應該去哪3間好呢？

選擇3間。

A 港大
B 中大
C 科大
D 城大
E 理大
F 浸大
G 嶺大
H 教大
I 樹仁
J 鯨大
K 含管
L 東華
M Thei

J K M

JKM

宜間d 選擇愈嚟愈多咁

ABC

bde

你選擇了 港大，中大，科大
-------------------------------------------------------------
身為香港的學生，能進入香港三大是每一個應試生的夢想，你們相信，好的大學會為你們帶來好的前境。所以，去這3間大學的info day認識一下，看來是有其必要的。

你將3個info day的日期都記在了手機上，以防自己忘記。

由於今天是第一天的正式上課日，因為你帶了很多日後會用到的課本和東西回校，打算暫時寄存在學校走廊的locker中。你將這些東西整理好，走出課室，每年的locker號碼不一，所以要先尋找一下今年locker的位置。

你預感到你今年locker會在。。。

A locker最頂一排正間位置
B locker中間一排靠左邊位置
C locker最下一排靠右邊位置

你選擇了 locker最頂一排正中間位置
-------------------------------------------------------------
你走出走廊，尋找着你locker的位置，希望不要最尾一年都給閪位給你吧。。。

6035... 6035... 6035... 6035! 到了！你看到自己locker位置，很是滿意。你今年被獲發了最頂一排正中間的locker位置。最頂一排的好處就是你可以行過去便直接打開locker門提取或放東西，user friendly 。不像第二排要彎腰才可以開到locker , 更加不像最下一排基本上要坐在地上才可以開locker 。總之，你獲得了一支上上籤。

你將帶來的東西放進了locker之內，關上櫃門，放上密碼鎖。正當你轉身打算返回班房的時候，你看到遠處兩個熟識的身影在交淡着。是傻強和愛麗絲，只不過距離實在太遠了，你沒有聽到任何一句他們說的話。你沒有多大理會，反正不是關你事就是了。

你返回教室，坐在椅上。頃刻，傻強和愛麗絲也回到課室了，緊接着英文科老師也來到了。先上課再說吧，今堂英文堂你決定以怎樣的模式上課呢？

A 自習
B 睡覺
C 玩手機
D 專心聽課

咁啱姐

D 做過好學生

今晚要凌晨先出到文

你選擇了 專心上課
-------------------------------------------------------------
你決定了！要專心上課！如果不專心的話就必定不能考入三大的了，現在還不能放棄自己！

你的專注力提升了200% 。這世界上，你已經無視了世間萬物，只着意在眼前老師講課的內容和課室上寫的東西。你感覺到知識加速的流進了你體內，為你增加了一道ABC氣息。

由於你在英文課上過度集中，儘管你學到不少英文知識，但你的體力同時開始不足，再加上你今天上午用心的上數學和體育課。課堂鐘意完結後，你只剩下10%體力。

你的體力不足以應付課後的活動，恐怕遲到留堂和去學會booth只能二選其一了。應該做哪樣好呢？

A 觀看學會booth
B 留堂
C 兩樣都不做，直接回家休息

你選擇了 觀看學會booth
-------------------------------------------------------------
你離開了課室，沿樓梯往下步行，便到了學校G樓的位置。操場中，學生熙來攘往，到處也是人頭，people mountain people sea , 你相信禮堂和有蓋場場也是同樣的情況。

以過往的經驗來看，3個地方入面每個地方都會有5個學會的booth , 即是說你只要在15個學會中選1-2個就可以了。至於決定是報1個還是2個，可以遲點再決定都可以。總之，先逛完3個地方要說吧。

操場上，你看不到什麼熟識的身影，你後悔為何一開始不相約些同學一起來參觀一下，哪怕是傻強又好，愛麗絲又好，穎儀又好，美。。。算了，這句當我沒說過。你從入口的地方看進入面，操場上其中一個booth是PE學會，而站在booth前面的人是。。。呀斯！不過，他對體育學會有興趣也不是意料之外。

你決定。。。

A 到操場逛逛，不理會呀斯
B 進入體育學會booth
C 到有蓋操場逛逛
D 到禮堂逛逛

你選擇了 進入體育學會booth
-------------------------------------------------------------
你慢慢的步進了體育學會booth的範圍，有很多人都在包圍着呀斯，應該是很期待他會願意加入體育學會，而你就是一個小毒撚，沒有人會在意你的存在。

呀斯感覺到有人走了過來，轉身發現原來是我，便很串的對我說：「又係你呀，今日你6個人打我地5個人都打唔贏，依家學人走嚟報PE學會呀？」

你發現你自己已經進入了戰場，恐怕接下來的對話就是鬥攻擊對方了，你決定反擊：

A 「你除左運動之外咪又係無嘢叻」
B 「係，我就係嚟報PE學會嘅，我就係要證明俾其他人睇我將會點樣係入面嘅比賽擊敗你」
C 「今日嗰啲熱身嚟咋喎，你唔係當我認真同你玩呀」
D 離開

你選擇了回應 今日嗰啲熱身嚟咋喎，你唔係以為我認真同你玩呀？
-------------------------------------------------------------
「今日嗰啲熱身嚟咋喎，你唔係以為我認真同你玩呀？」

「你。。。你！」，你成功激怒了呀斯，「你嘅意思姐係話我唔係一個需要認真對待嘅對手啦！」

「喂，嗰到有嘢睇呀！」
「woo ...」

面對着我和呀斯的口角之爭，體育學會booth的場地迅間都圍滿了食花生的同學。大家都想看看是哪個人這麼夠膽和呀斯鬥運動誰較強。

這時，體育學會的會長當然決定食住個勢：「嘩，睇嚟兩位嘅恩怨唔係咁易化解得到喎，不如咁啦，你地兩個一齊加入我地體育學會，就係入面嘅運動比賽到決勝負啦好無！」

呀斯立即拍桌同意：「好！就咁話！」

眾人的眼光都在看着你。你決定。。。

A 好，i am in
B 不了

你選擇 不了
-------------------------------------------------------------
儘管你站在眾人面前，但你還是選擇不了，你不打算參加PE學會。首先，就算參加了你深知你總不會在比賽中贏到呀斯。其次，我本身志不在此，又何需和他比較？遲柒不如早柒，你決定在眾人面前回答不參加PE學會了。

「不了，唔打算參加。」

此言一早，你聽到周圍眾人都似乎對你都感到不太滿意。原本他們打算來吃粒大花生，學着你們倆個自己鬥，現在你卻不答應參加PE學會，令他們不太滿意。

「唔多掂喎佢，又要話人廢但又無贏過人。」
「咪係，講到自己咁勁其實咪又係吹出嚟。。。」

你迅間聽到周圍的人的負面說話，你選擇暫時離開PE booth的範圍，還是先避一下風頭吧。你決定往其他地方去。

[呀斯友好度-1]

去哪好呢？

A 留堂
B 有蓋操場
C 禮堂
D 離開

你選擇了 禮堂
-------------------------------------------------------------
先暫時避避風頭吧！進到禮堂，一股涼風向你吹來，果然是室內的地方。在場不少的booth也被堆到人山人海。

此時，迎面而來是2位陌生的臉孔，是兩位來自某些學會的成員。一名少男，一名少女。

「Hello 同學你好呀，有無興趣參加我地中文辯論學會呢，我地學會會教你有關中文辯論嘅技巧，而且仲會有中文辯論比賽俾你參加同實淺技巧，好好玩架！」

「啦講到好玩又點夠我地英文辯論學會好玩先，正所謂英文係最多人講嘅國際語言，參加英文辯論先可以訓練好自己嘅英文㗎嘛，講得一嘴流利嘅英文先會溝死女㗎嘛第時，參加我地英辯先最好！」

你就像進入reg day 的大學新生一樣，有不同的人都會r 你進他們的ocamp 。但你原本還以為自己這麼受歡迎，一進來就有人找你入學會，看來只是自己FF太多了，他們只是在競爭誰的學會較多人入而已。但想深一層，參加辯論也好像不錯，可以提升個人的學術和氣質。

要效慮一下嗎？

A 參加中辯
B 參加英辯
C 兩者一同參加
D 兩者同不參加
E 再考慮一下

你選擇了 兩者都不參加
-------------------------------------------------------------
「唔啦，你地兩個去揾其他人啦，辯論真係唔啱我呢啲人呢。」，你拒絕了他們的好意。

他們聞言，便立即收了口，趕到其他人身上去。哼，果然不是為了什麼增加別人辯論技巧便揾上我的。

你在禮堂中繼續步行。由於你只在意旁邊的事物，你沒留意前面有一個人，你一把撞上去了。「唉呀！」

你直覺這個人是。。。

A 清潔校工
B 戲劇學會會長
C Head prefect
D 教你中文的老師

你選擇了 戲劇學會會長
-------------------------------------------------------------
你一直留意旁邊，沒有在意眼前撞到誰。

「唉呀。」

你感覺到鐘到人了，你立即轉過臉來打算道歉：「呀sor呀唔小心。。。嘩！！！！！！！」，但你除即被眼前的東西嚇到了。

你看到了一隻M記叔叔在你眼前，總之就是一隻噁心的小丑 。小丑見你被嚇到在地上後，立即慰問道：「同學，你有無事呀？」

你決定回答。。。

A 「死開呀！M記叔叔！」
B 「你。。。你扮M記叔叔都幾似㗎喎衰鬼。。。」
C 「無事呀M記叔叔。」
D 「有無人可以答我點解會有隻M記叔叔係到㗎！！！！」[大喊]

你選擇了 大喊「點解會有隻M記叔叔係到㗎！」
-------------------------------------------------------------
由於你太過慌張，你大喊道：「點解會有隻M記叔叔係到㗎！！！」

你的聲線過大，連周圍的人都聽到了。可是，沒有人在同情你被嚇到，大家反而是在大笑你的行為。哼，笑什麼？

那位小丑聽後也愣了一愣，隨即跑走了，一邊大喊一邊說：「明明我係扮緊it㗎，咩M記叔叔呀！！！我化左成個鐘先整到個樣咁似㗎。。。嗚。。。」

仆街。剛才在操場上在呀斯和眾人面前柒了一次，現在又在禮堂眾人中再柒多一次，今天我到底發生咩事了？

你從地上站起來，決定做點事。。。

A 跑去安慰小丑
B 扮作若無其事，繼續在禮堂行booth
C 再次轉移陣地，到有蓋操場行booth
D 離開校園

注：It係一隻恐怖小丑，如果唔知可以自己google打It以防有人唔明發生咩事

因為樣太恐怖就唔貼圖了

主角：你班友係咪想玩死我姐

你選擇了 轉移陣地
-------------------------------------------------------------
避免尷尬的情況再次發生，你決定先到有蓋操場避避風頭。剛才自己已經柒了2次，要是再柒多一次的話，想必全校都一定會認得你了。

你邊想邊跑向有蓋操場的方向，由於進入了過度沉思，你一時不為意又撞到另外一個人了。那個人一下子被你撞下數級樓梯彈飛，你向前一看，發現是。。。

A 傻強
B 穎儀
C 數學科老師
D 訓導主任

你選擇了 穎儀
-------------------------------------------------------------
「嘩 !! 」，你撞到的那名學生大喊了出來，你聽得出是你熟識的聲音。

「Sor 呀 ... 穎儀？你又會喺到嘅？」

「仲好講，緊係落去睇booth 啦 , 你洗唔洗咁大力撞埋嚟」

「唔好意思呀，我。。。」

A 「諗緊點樣唔好再柒第3次」
B 「諗緊參加咩學會」
C 「諗緊你」

你選擇了 回答「諗緊你」
-------------------------------------------------------------
「唔好意思，我掛住係到諗緊你。」，你選擇了如此回答。

「。。。。。。」

穎儀對着你這個回答也不知怎樣回話好了。氣氛尷尬到一個極點。嗯。。。我原本只打算講笑而已，怎麼搞到自己好似表白似的？她不是認真了吧？

「I mean我係掛住諗緊你。。。借功課俾我抄咁好人，要點報答你姐。」，我臨時作了一個理由出來。

「原來係咁。。。嚇死我咩，你啱啱突然咁講我都唔知點應你好。。。哈。。。」

很明顯的她是受了點驚。轉眼間，我們到了有蓋操場，她就自己先往前走了去看。你決定。。。

A 跟着她
B 偷窺她
C 自己行
D 離開

你決定了 偷窺她
-------------------------------------------------------------
由操場行到禮堂，由禮堂行到有蓋操場，你也沒有什麼學會心選。既然這樣，就直接偷偷的跟着穎儀，看看她報什麼學會，給自己一點靈感。

你與她保持着10米的距離，深怕被她發現你偷偷的跟着她。你看到她走進了第一個booth , 看了兩眼便出來了。接着，她又走進了第二個booth , 正當你想繼續上前查看的時候，你聽到身後傳來聲音。

「喂，你係到做緊啲咩呀？」

你直覺這個人是。。。

A 愛麗絲
B 傻強
C 穎儀
D 訓導主任

你選擇了 穎儀
-------------------------------------------------------------
「喂，你係到做緊咩呀？」

你循聲回頭，此刻你的表情與無異，你竟然看到了站在你身後的人正是穎儀。等等，我剛才不是應該在偷窺她嗎，怎麼現在她在我身後了？

「你條友喺到偷偷摸摸做乜嘢啱先就係到講埋晒啲變態說話依家又係到扮晒小偷咁，你到底搞咩？」，穎儀顯然是對我的行為感到無奈了。

你決定。。。

A 照話實說
B 作一個藉口
C 轉換話題
D 離開

你選擇了 有話直說
-------------------------------------------------------------
「我喺到偷窺你去行咩學會booth 姐」，男子漢敢做敢認，你選擇了直接說出實話。

「。。。。。。。」

氣氛再次尷尬起來，原因是我的行為實在是很像一個痴漢。

「係。。。係呀，咁我都係走先啦。」，話畢，穎儀就背着書包離開了有蓋操場的範圍。想必是要離開這個痴漢的附近，回家去了吧。。。

[穎儀友好度-1 , 現為49]

你不但沒得到什麼學會的情報，更不知有沒有令穎儀生了氣。而當你正在懊惱的時候，傻強從你身後跑過來對你說：「喂，老友，表白失敗呀？」

你決定回答。。。

A 「又關你事？」
B 「係呀屌你！」
C 「唔係囉屌！」
D 「我都想有女俾我表呀！」

你選擇了 「我都想有女俾我表呀！」
-------------------------------------------------------------
你對着傻強喊道：「哪有女！我都想有女俾我表呀！」

「唔係喎，啱啱見你同穎儀講完嘢佢就自己走左去，仲唔係你表白衰左」，很明顯傻強剛才聽不到我倆說了什麼，只是看到看法經過。

「喂，唔好咁啦，我咪一樣陪你都係無女，你仲有我呢個bro嘛」

「鬼係！你有美。。。」，算了，再說下去傻強又會發瘋了。你眼角看到傻強白了你一眼。

「唉，我行左成3個地方都無咩頭緒要入咩學會，點解間學校要我地臨grad 都要搞咁多嘢」，你向傻強坦白道。

認真說，儘管傻強這個人沒什麼優點，但就只有在他面前，我才可以將內心說話表靈出來。

「咁呀。。。我陪你行下囉。睇下有無啲我地都有興趣嘅。」

如是者，就這樣行了個多小時後，你大致明白了每個學會的特色了，回家再仔細考慮參加哪個吧。你和傻強離開了校園，在準備分別的時候，傻強跟你說：「喂，睇在我陪你行左咁耐，陪我參加其中一個學會啦，我咁撚毒入面識唔到人㗎，你第二個學會先自己諗啦。」

你決定。。。

A 好呀
B 不了

你選擇了 好呀
-------------------------------------------------------------
「無問題呀。」，你回答傻強，接着你們便分別了。

天色已暗，正直黃昏時間，太陽已漸西斜，第一天上課日就這樣完結了。今天還真發生了不少事：單獨面對美極；游水堂水球大戰；對着新來的愛麗絲吃午飯；中文課忘記交功課；英文數學課的專心致志；還有放學後逛的學會booth 。

儘管你已經過了6年的生活，你有點感到厭倦，但你還是十分的享受中學的校園生活。因為你知道，中學生涯只有一次，錯過就不能再經歷了。

現時你估算還是大約6點的時間，距離家中晚飯時間還有一段時間。

你決定。。。

A 在街上逛逛
B 回家休息

你選擇了 在街上逛逛
-------------------------------------------------------------
反正回家也沒什麼好做，你還是決定在街上走一走好了。你乖坐巴士離開了校園附近，經歷了一段的車程後，來到了你居住的附近。

你下車後，左邊是一個種有很多綠色植物的公園，連帶着海濱長廊；而右邊則是社區小型商場。如果你繼續往前走的話，就會是你的住所了。

你決定前往。。。

A 留在原地
B 公園及海濱長廊
C 社區小型商場
D 回家

樓豬出未

食緊新年飯一陣返到屋企出

12點半出

你選擇了 社區小型商場
-------------------------------------------------------------
你決定走進商場。你很喜歡逛這個離家不遠的商場，因為這裏的東西應有盡有，但同時又不會有過量的連鎖店鋪進註。

怎樣說好呢，即是那些m記，雞fc , 百佳還是有的，足夠你日常生活所需，但同時那些潮流品牌，名店也不會佔滿了整個商場，是和大商場不同的地方。

先找個地方行行吧。。。

A 12蚊店
B 商務印書館
C 補習社
D 台式飲料店鋪

你選擇了 商務印書館
-------------------------------------------------------------
你走進了位於商場1樓的商務印書館，那是一間大型的連鎖書店。嚴格來說，這間賣的不只是書，更還有文具，或者小量的電子產品。

因為這書店有很多上架的書，而且很多書也沒有被包着，所以有很多人也會進來看書。

你決定先去看看：

A 教科書部
B 文具部
C 旅遊書部
D 普通書部

你選擇了 教科書部
-------------------------------------------------------------
你走進了教科書部，左邊是一大張枱放着一大堆補充作業，而右邊則是一個二個高大的貨架，上面放着大量中學使用過的教科書。

此時，一名少女主動的跟你說：「Hello , 係咪想買教科書架，有無帶本書單出嚟呢？」，你用手勢視意了她不用了。教科書你在開學之前很幸運的就買齊了，你今天主要來看是補充作業的區域。

你從左邊打量到右邊。首先是一大本厚像着字典的東西，而且有不同顏色作為封面。是老師很喜歡的joint us solution , 每當你做pastpaper不懂的時候，這本書可以為你提供最仔細的解答。

而往右邊一點看，就是有很多本A4紙size , 藍色封面的考評局pastpaper了。基本上每個想入大學的學生都一定要有的東西，但通常大家都不會這麼蠢在書店一年一年買的。。。因為，最偉大的學校已經為我們影印了海量的pastpaper , 是不用我們自己買的。那怕是侵犯版權，只有學生有好的成績，校方可以將學生data做好，就會意無反顧的了。

而旁邊最右的就是一系列的補充練習和精讀書。至於有沒有用就真的見仁見智了，因為不是每一本的質素 (樓豬強調一下大家咪再打素質) 都是有保證的。而那些什麼"getting 5** in 9 weeks" 的雞精書是不是真的可以令你在9個星期內得到5** ? 你就當笑話聽聽好了。

走了一會後，你決定。。。

A 再到其他區域逛逛
B 購買教科書部的東西
C 離開

你選擇了 再到其他區逛逛
-------------------------------------------------------------
似乎在教科書區也沒有找到什麼你想要的東西，你決定來一點歡樂，走到附近的旅遊書區。旅遊書區中當然就只有旅遊書，不同地方不同國家的景點都可以在其中找到。

旅遊書中包含了大量的景點資訊，當中有的更是包括了實際地圖在內，只不過你覺得還是google map比較實用罷了。。。不過旅遊書有個好處就是通常在書最後幾頁都會有最重要的資訊，例如交通，匯率，國家注意事項等等，是很實用的東西。

當然，你對旅遊書區感興趣的原因當然是因為每個中學畢業生考完dse後都有件事一定要做，就是去grad trip 。至於是去哪兒，和誰去，多少人去，你還是沒有太多的想法。但至小你知道，如果你想要去grad trip的話，做part time揾錢就走唔甩了，因為你深知雙親不會出錢請你去旅行的。

觀看了好一會兒後，你離開了商務印書店，踏上回家的路上。你還在思量應該去哪個地方比較好，你想在旅行之餘，又同時不想花太多錢在機票上，看來就只有數個選擇了。你總結出幾個符合條件的地方，你決定去。。。

A 日本
B 台灣
C 韓國
D 中國內地
E 泰國

你選擇了 日本
-------------------------------------------------------------
你想了想，好像去日本是個較佳的選擇。你幻想着去豪食刺身，壽司，去大阪環球影城，着和服，浸温泉，訓塌塌米，你全身便充滿了讀書的幹勁，你下定了決心要好好的考好dse , 來一場痛痛快快的旅行。

不知不覺，你便走回家了。回到家中，你聞到一陣煮嘢食的味道，看來是快到晚飯時間了，你感覺到今晚會吃。。。

-------------------------------------------------------------
(自由作答，最快3碟餸為準)

麥樂雞

梅菜扣肉

菠蘿腸仔

你選擇了 麥樂雞，梅菜扣肉，菠蘿腸仔
-------------------------------------------------------------
家門被你打開，食物的香氣向你襲來，但你卻覺得今天的味道和平時的味道卻不一樣了。你步進客廳，卻只見母親正坐在沙發上看她的無視電視，這就令你更奇怪了，母親不煮的話，哪是誰煮呢？

這時，父親從你的廚房走出來，對着你們喊道：「啱啦，係時候食飯啦。」，這句平時聽得多的說話，今天卻令你心生恐懼，你害怕這是你人生最後的一餐飯了。

父親從廚房拿出3碟「煮好」的東西，對着你們說：「快啲食啦，我好俾心機煮㗎！」。你看到食物的賣相，當堂只能心裏爆出一句oh shit 。

你決定回應。。。

A 嘩！睇嚟真係好好食
B 老豆，你認真咩？
C [二話不說，先致電999]
D 推搪說約了人食飯要現在外出

D搵愛麗絲

D 搵愛麗絲

D 搵愛麗斯

自膠

夜晚出文

你選擇了 推搪已約了人食飯
-------------------------------------------------------------
你對眼前的「食物」感到極度不安，你決定還是不要強迫自己吃了。

「嘩，好似真係好好食呀。不過我返到嚟係想講老豆我今晚約左人食飯，所以無機會試啦。」，你假裝失望的表情，接着便往大門方向跑去。

臨走的時候，你還聽到父親在向你抱怨：「死衰仔琴晚又唔返嚟食飯又無返嚟訓，今晚又走左出。。。」，你還沒聽他說完便關門離開了。呼。。。總算逃出來了。

走在路上，天色已現完全黑暗，你看了看手機，已經是夜晚7時正了。街上的行人都朝着屋企的方向回去，想必是上班族正在回家。你的肚子鼓鼓作響，自從食完lunch以後，你便整個下午沒有東西下個肚了，得找個地方吃東西。

既然都與家人說了和別人吃飯，你在想，要不要弄假成真好呢？

A 不了，其實毒撚一個更開心
B 約傻強
C 約愛麗絲
D 約穎儀
E 約美極
F 約誠哥
G 約呀斯

樓豬好慢

你選擇了 愛麗絲
-------------------------------------------------------------
你撥打了愛麗絲的電話，等了一會，愛麗絲便接聽了。

「喂。。。喂？」

「愛麗絲，你依加得唔得閒呀？」

「都Ok嘅，做咩咁問呀？」

「無。。。無呀，想約夜晚飯腳姐，你可以嚟陪我？」

「我諗都可以嘅，咁轉頭邊到等？」

「就去返學校附近嗰頭啦！」

「好呀，就喺嗰到等。」

「不見不散！」，你激動的說，竟然真的約成功了！我第一次約到女出街！

[本次沒有選擇]

因為要等齊3個回覆→跟住我online睇到→諗→打，都要小小時間

今晚會出多一篇選擇同兩篇番外

正呀 今晚就食左愛麗斯

你想不到一個更好的約會地點，就只好約在學校附近了。你終於第一次約到女出外，你懷着極度興奮無比的心情在學校附近的一間便利店門口，不消一會，愛麗絲也到了。平時的人不是說女仔遲到很常見嗎？也不見得吧！

你們今次隨便的找了間吉野家就算了。老實說，夜晚不去吉野家打邊爐還有什麼比它好吃？你們找了兩個位置，叫了兩個芝士竹輪鍋，等待着火將鍋子烤熱的同時，你們便交談起來。

「快啲，講，你無啦啦約我出嚟係咪有咩陰謀。」，愛麗絲鬼馬地說。

我應該怎樣回答好呢？

A 掛住你呀
B 我屋企人煮屎我食
C 突然想食吉邊但又無飯腳好dry

[番外篇]
有些事情，儘管難以相信，但的確曾經發生過。

一名女孩走進課室裏，沒有大多的人理會她。很正常，女孩只有一副普通的相貌，不太會吸引到大部份雄性生物，除了他。

在他的心中，女孩就像是清泉一般，正所謂各花入各眼。男孩對女孩展開了極力的追求，全級上下所有人無一不知。中學生誰都會嚮往一段愛情，在展開追求後的幾個月，男孩在情人節時向女孩表明了心意，即使男孩只有一副毒撚相，女孩一下子便接受了。

緊隨下來的數個月，他倆便成了多人心中的「模範夫妻」，他們兩小無猜，在眾人面前放下不小閃光彈，令人又羨慕又妒忌。

本以為可以BBQ大結局收場，男孩後來不知是什麼原因離開了女孩，反正年輕的愛情總是經不起風雨的。在男孩離開和旁人的取笑下，女孩崩潰了。她不停的想：「我到底哪裏不夠好了？我哪裏不夠好了？」，最後她在鏡子前照了照，是這個了！是這該死的瘦削身材！記得男孩以前總是說有肉地的女仔較性感，我只要吃胖一點，他就會回來了！自此得了暴食症，每次只想着吃東西，成了暴龍形身材，等待男孩回來。

最後，男孩當然沒有回來，他早就離開了，連女孩吃胖也全不知情。女孩母親見事態嚴重，就讓女孩轉一下校，換一個新環境看看會不會好點吧。

暴龍女孩來到了新環境，她愣住了。原來她一直尋找的男孩就在這所學校中！自此便對男孩展開強烈追求。而男孩和女孩說的第一句話就是：「咪。。。咪住等陣先，我唔係叫呀明喎，我叫傻強喎，你係咪認。。。認錯人呀？」。認錯，哪裏錯？我maggie姐會認錯人的嗎？之前讓你離開我，今次我不會再令這種事發生了！只是美極還不知，其實天下毒撚都一副大眾臉，當日的明，已經投射在今天的強身上了。

自此，傻強每天就開始了逃忙的生活。

8點半出

加甜

你選擇了 掛住你
-------------------------------------------------------------
「快啲，講，無啦啦約我出嚟係咪有咩陰謀！」，愛麗絲鬼馬的說。

「我掛住你呀信唔信」，你決定將事實隱瞞，反正愛麗絲知來也沒有意思。

「唔信囉最好係你掛住我但係臨時先嚟約我啦，肯定係因為有原因先嚟揾我zip 時間」，愛麗絲果然很聰明。

「唔講嚟樣嘢住啦。」，你轉變了話題，決定和愛麗絲好好談一番。

你決定先說有關今天。。。

A 學會事情
B 傻強和美極的事情
C Grad trip事情
D 戲劇學會會長事情

甜要一齊到先會有

你選擇了 傻強和美極的事情
-------------------------------------------------------------
「講返起今日我入女廁單嘢呀，我咪同你講過話我俾美極嚇親先衝左入女廁嘅，我都未同你講邊個係美極。」，你慢慢的道出。

「係喎，你唔講我都差啲唔記得左！」

「其實你入班房一睇就會知邊個係美極，總之就係一個200kg 嘅大肥婆，身材勁肥，皮膚又黑。最可怕嘅係佢竟然鐘意左我個毒撚fd 傻強，今日lunch 你都見過啦，佢追傻強真係癡線，成日窮追猛打。」，你將美極形容成一頭噁心的暴龍似的。

「嘩，乜你咁嘅, 人地肥小小就話人地死肥婆，同埋女仔鐘意一個男仔都好正常姐,呢個世界唔係男追女就係女追男㗎啦」，愛麗絲還是不知道當初在女廁惡言中傷她的就是美極，不然真的不會如此為她幫口。

面對着這樣的愛麗絲，你也不知說什麼好了，「唉你記得都係小心啲佢啦，阻佢下場嘅人都係慘死嘅，會俾佢用啲肥膏擠到透唔到氣, 女都會有咁嘅下場，其他男更加唔洗講。」

此時，鍋子烤熱了，面對着大量的餸，你決定先吃。。。

A 芝士竹輪
B 菜
C 牛肉
D 豆腐

你選擇了 牛肉
------------------------------------------------------------
打邊爐最正的想必是牛肉，你直接從鍋子中夾出一大塊牛肉整塊放入口中，打算好好享受。

「呀。。。呀！好熱！好熱！」，可是你沒有留意到牛肉温度極高，牛肉將你整個口部弄得熱燙，痛得你流了眼水出來。

「喂，無嘢嘛。慢慢食呀嘛！」，愛麗絲見狀便將我的可樂杯拿到我跟前。你大口大口的喝下去，總算無事了。「唔該你！」，你對着愛麗絲說。

「唔洗我都係第一次睇人食牛肉食到流晒眼水咁。不過呢，你今日放學有無去到禮堂學會啲booth , 有無見到有個m記叔叔係禮堂角落到喊呀，佢同你啱啱個樣好鬼似呀」

你聽到這句話後差點將整塊牛肉從口中笑噴了出來，你很肯定愛麗絲看到的就是那位「it」先生了，但看來不是你的眼睛出問題吧，連愛麗絲都覺得他是個m記叔叔。

「咁搞笑，做咩無啦啦喺到喊嘅佢。」，你假裝不知道發生什麼事，其實心裏快要忍不住要大笑起來了。

「我唔知呀。我只係見到有個女嘅行左過去同佢講會長唔好喊，先知原來嗰個係唔知咩學會嘅會長嚟。」

你心諗，屌，這樣的人竟然還可以當得了會長，那麼我神早也可以啦。不過咁又點，他是大喊包又如何，起碼有女。你呢？只是個A0毒撚。

你決定回應。。。
A 咁搞笑會長扮M記叔叔仲要喺到喊！？
B 其實我知點解佢會坐左喺到喊
C 但你今日去左睇學會booth , 唔見你嘅？

C

仲諗住愛麗絲會幫主角吹返凍舊牛肉

樓主今日有冇

今晚深夜同聽日朝早12點前keep住有

你選擇了問 但你今日去左睇學會booth , 唔見你嘅？
-------------------------------------------------------------
「但你今日去左睇學會booth , 唔見你嘅？」

「我？我放完學落左去行左5分鐘禮堂到就走左啦，反正我都有心水想揀啲咩學會。」

「你就好啦。我行晒3個地方都仲係r爆頭，你諗住參加啲咩？」

「音樂學會。」

「音。。。音樂學會？」，你很好奇愛麗絲到底是會什麼樣的樂器。因為她的樣子。。。似乎是一個五音不全，什麼樂器都不懂的女仔。雖說人不何貌相。。。

正當你想問她會什麼樂器的時候，桌子突然傳出震動及聲音，是愛麗絲的電話響起了。

好比火星跟水星相戀 有過燦爛影蹤
但你轉到某一個時空 失去了互通
今天儘管可始終相擁 眼裡卻沒溝通
沒法對抗倒數這時鐘 一種愛千種刺痛

是Eason的 <<黑洞>>, 愛麗絲果然識貨，也難怪她想參加音樂學會了。

愛麗絲拿起電話聽了數秒，回道：「唔洗啦唔該。」

「係邊個嚟？」

「無呀，只係啲廣告電話。」

本次沒有選擇。

一無選擇就無人推同討論

時間不知不覺的過得很快，你和愛麗絲就這樣談了一個晚上。

分別後，你乘搭夜晚的巴士回家。你很喜歡乘巴士，至小它可以令你在繁忙的生活中還有點時間欣賞景色，令你知道，你還是生存在香港。不像地鐵那樣，是永無止境的黑暗隧道，讓人透不過氣來。

回到家時快到晚上十一點，打開家門，只見母親正在觀看着無視的夜間新聞。當然，每年9月頭的時間當然就是播着有關開學和dse的新聞。

中六了，其實有很多事情都已經可以自己解決，只要是能給自己一個交代就可以了。但正正因為這樣，我們和雙親談話的時間卻變得愈來愈小。

今天還沒有太多事情要做，就該和母親談談自己的近況了。

從哪裏開始說起好呢？

A 金錢
B 工作
C 學業
D 補習

10點出

你選擇了 學業
-------------------------------------------------------------
「開學啦喎，準備好未呀」，你正想着如何先開口，母親已經搭上話來了。

「其實未」，你很清楚母親正在說的是DSE 。

「人總係要經歷一次嘅，我以前都試過，呢個屋企每一個人都試過。」

「但係我。。。」，你很想將自己的擔心說出來，你很怕自己現在的成績會令雙親失望。

「我知你想講咩，唔緊要，全力做左先。而且呢個試其實唔係同我同daddy交代，要交代嘅係你自己。有咩需要嘅，同我地講啦。」

你決定。。。

A 擁抱母親
B 口中道謝
C 說出自己的需要

5點出

你選擇了 說出自己的需要
-------------------------------------------------------------
「嗯。。。我想出去試下補習。」雖說補習不一定可以提高到自己的成績。但至小可以買一個安心回來，而且說不定補習老師也可以給到我一些温習的方向。只是因為你覺得出面補習的價錢太貴，所以你一直也沒有跟母親說這件事。

「補習。。。都好呀，最後一年出去聽下啲補習天王講嘅技巧，可能都有得着嘅。你想補邊幾科呀？」

預期問我補什麼科好，不如先想想補幾多科好了。如果補太少，提高成績便不明顯，如果補太多，母親恐怕不會提供到很多金錢給你。要小心考慮。

A 0科
B 1科
C 2科
D 3科
E 4科
F 5科
G 6科

你選擇了 2科
-------------------------------------------------------------
就決定補2科吧，但是應該補哪2科好呢？

除非答G , 否則選擇2個。

A 中文
B 英文
C 數學
D 通識
E 選修科1→生物
F 選修科2→地理
G 考慮一會再選

A B

G

B+C

大部分科都有加乘

BC

AB

Bc

bc

你選擇了 英文 和 數學
-------------------------------------------------------------
「媽，我想補英文同埋數學呢2科。」，你向母親說道。

「好呀，咁我轉頭攞錢俾你。你快啲去換衫沖涼先啦。」

如是者，你換好了衣服和洗了個澡。當你從沖涼間返回房間時，看到2000大元放了在你的書桌上。旁邊還有字條寫着：「仔，呢到連埋今個月嘅食飯搭車錢，好好理財啦」

時間剛好進入到深夜12時，你決定。。。

A 思考補習的事情
B 思考學會的事情
C 温習今天所學的東西
D 睡覺

D 訓啦seven head skin

今晚深夜出

你選擇了 睡覺
-------------------------------------------------------------
今天早上在酒吧門口睡得不好，而且又早起了。現在又12時多，睡覺是一個好選擇。

你合上眼皮，將被單蓋在身上，你以為很快就會入睡了。但你在床上輾轉反側良久，還是睡不着。你在床上回想起這多年來的一點一滴，才發覺中學生涯這麼快便完了。6年時間，說長不長，說短不短，到底在面前等待着你的是什麼呢？你不知道，也很迷惘。

過了一段時間，總算睡着了。

...

晨曦的光照進房間，手機鬧鐘鈴聲再次響起。明明合上眼就像是前一秒的事。你看日曆，2018年9月3日，又是新的一天了。

本次沒有選擇。

你如常的回到學校，今天不是到禮堂早會，而是進行班主任節。

班主任走進來，拿着手上一份份的通告，放到每一行最前面。「嗱，呢份係嚟緊星期六你地要返嚟學校玩活動用嘅，就無得揀唔參加除非寫家長信同家長親自打過嚟證明。聽日記得簽返回條返嚟交返。」

你很好奇這是什麼活動，在看到活動名稱後你想着：「仆街了。」，上面寫着 保良局訓練日營。活動目的是希望透過活動令中六同學更加能了解互相合作，打好關係，一起努力戰勝dse 。哈，我應該要笑嗎？

旁邊的愛麗絲看了你一眼，察覺到你面有難色，問道：「個活動有咩問題？」

你決定回答。。。

A 你玩過就會明。
B 你無睇開蘋果同連登？
C 你以前中學無玩過？
D (詳細說明)

話說以前去保良局個集中營有人帶gip，條友俾人罰抱住個gip跑圈

咁Sad, 雖然帶gip智障都唔洗咁樣批鬥呀

本身全級要一齊孭袋跑，但有幾條友帶gip諗住爽啊有得拖住跑，後尾就俾人屌

你選擇了 詳細說明
-------------------------------------------------------------
「我係連登嗰到睇過，好多人都話嗰日會迫你做啲唔想做嘅嘢，例如佢地會不停咁鬧你，做錯嘢又鬧，講嘢唔夠大聲又鬧，又要迫你同長輩認錯，仲會連政治立場都要俾人批鬥。。。」

「咁。。。咁恐怖，但睇怕我地好難唔去，啲老師好似好buy呢個活動。」，愛麗絲震驚的說。

你看了看班主任滿意的嘴臉，看來如果不去的話會影響班主任對你的印象吧。。。

你知道，這將會是難涯的一天。

「仲有」，此時班主任再次說起話來，「happy仔你出一出嚟」。你從坐位上走到老師跟前，接過了她手上的一張A4紙狀的東西，細看一下，上面寫着：

警告信-沒有依時出席留堂

你返回坐位，愛麗絲好奇的向你探頭過來：「咩嚟㗎。」，你攤了攤手，讓愛麗絲看了看紙上的內容。

「所以，我今日一定要去返補留堂，如果唔係聽日又要食多張warning 。」，我無奈地說，早知9月1不要這麼遲起身。

「咁你今日記得去啦。哈哈」

接着，班主任繼續說道：「好，咁就依家進行每年一度都要做嘅嘢，就係揀做咩職位嘅時間。」。同時，老師打開了投影機，在熒幕上顯示了數個班別職位。

>班長(男女各1)
>科長
>班會主席，副班會主席
>財政
>報紙長
>環保長
>電腦長
>體育大使(男女各1)

我一直以來都沒有做過以上的職位，因為我覺得這只是為了令老師不用做那麼多東西而設的東西。當然有人也會為了成績表上的優點和提高級中知名度而做這些職位。

今年，我應該做某些職位，還是像從前一樣？

A 做班長
B 做科長
C 做班會主席
D 做副班會主席
E 做財政
F 做報紙長
G 做電腦長
H 做體育大使
I 什麼都不做

我嗰陣無呢樣嘢不過全日都係俾人當狗咁撚

I

A 同愛麗絲一齊

A w/愛麗絲

夜晚9-10點到出

你選擇了 班長
-------------------------------------------------------------
這些年來，你一直忍辱負重，臥薪嘗膽，為的就是這個機會，在這個moment , 你要爆了。做了這麼多年毒撚，你自告奮勇地舉手，決心成為班長。

你的同學全都來你這邊，不知不覺笑了，果然你happy仔的名字再次發揮作用。

「咁happy 仔，麻煩你出嚟介紹下自己呀。」，老師說。

你決定說。。。

A ...
B 我叫happy仔
C 希望大家支持我一票